[極新手恩物] 教你由零開始選擇硬件砌機

0. 前言
（驚悶可以唔睇）

頭盔：小弟對砌機只有入門級嘅知識，如果有錯請各位巴打細力屌

一個專為砌機新手而設嘅post，並唔會講得太深入，各位係硬件台浸開既巴打驚悶親可以出返去了

由於普遍新手用家可能會偏好Intel 系列CPU，所以本post會主要以intel產品做例子。

1. 基本電腦硬件介紹

想試下由零開始自己揀硬件砌機？又或者想度條心水list叫人幫你砌？但係又唔知道硬件之間配唔配合得到？？（砌唔入，開唔到機）
無問題，而家一一為你解開心底中既疑問！

如果只係要用得到，一部電腦最基本既構成最有5款硬件！！無錯只係5款！！
佢地就係

1. 底板/主機板(Motherboard/Mainboard)
2. 處理器（CPU/U）
3.記憶體(Ram/Memory) 大陸叫內存
4.火牛(電源供應器/Power Supply/PSU)
5. 儲存裝置（如Harddisk /SSD/甚至係USB）

集齊依5樣野，理論上你部機就可以正常啟動了！

咩話？你話唔知係咩黎？無問題，我有準備到圖片

底板

CPU

Ram

火牛

儲存裝置（Storage）

（圖左為Harddisk, 右為SSD）

咁上面就係一部電腦既基本構成啦，但都只係僅僅開到機... 未必代表可以足夠你正常使用架！

咁普遍黎講你可能仲需要以下既硬件...

6.Cpu散熱器(一般黎講買cpu會送埋，除非係可超頻版)
7. 機箱（Case/Chassis）
8. 顯示卡（Graphics Card/Display Card）
溫馨提示：於連登切勿使用 顯卡
圖片

Cpu Cooler

機箱

顯示卡

仲有更多更多唔太常被用到既硬件如wifi卡，藍芽卡，Capture Card

又或者係太minor既野
如機箱風扇，RGB燈條，顯示卡千斤頂，SLI/nvlink橋等等, 依度就唔提了

大致上就係咁多喇！！

大家度完條list，想check下有無野執漏既可以跟小弟讀一次個口訣

U 板 Ram SSD Harddisk 機箱 火牛 顯示卡

咁其中SSD同Harddisk可以只有其中一個

顯示卡亦唔一定需要有

要買唔送Cooler既Cpu的話，就留意要另外買返喇

如果用完我口訣都執漏件既就請自我檢討啦

咁今集就黎到依度！下集教你揀底板！！

lm

LM

優質，其實我覺得呢啲文章最好可以有置頂功能， 唔係既話日子耐左其實都係會沉

G持

幾有心

推po

點樣選擇ram
同埋係咪有分and / intel 專用ram?

啱呀，幾個月後又有人問翻一樣問題

新手想爬我D文嘅話
請善用連登追故模式

2. 底板

或者你會有一個疑問，點解第一樣介紹既硬件唔係最令人耳熟能詳既i5/i7之類嗰啲 CPU而係底板？？放心，而家答你！！

首先，我問你對於新手黎講，一條合格既list最重要既係咩？？

當然係開到機啦

年中見唔少新手度list個時都有揀錯底板既情況架（如intel u落amd板）

咁你着唔到機既，你d料揀到幾靚都好都無用啦

咁決定其他硬件能唔能夠使用（啱唔啱用，插唔插得入），最簡單嘅就係睇塊底板sup唔support嗰樣parts

所以亦係介紹咗底板先既原因！！

開始前講明先，如果有心睇多d既, 又或者度完list好驚中伏需要double check既係依度我建議你睇下依個網
叫intel ark：

佢都有出apps

依個網真係好好用，佢有晒所有intel cpu，底板晶片等等既spec, 無聊個時夠你睇成日

裏面能夠睇到行唔同晶片組既底板，可以支援D咩硬件（CPU/Ram等），咁你就唔會驚揀錯左依啲硬件開唔到機啦

2. 1 底板的基本介紹
試想你係廚神Gordon Ramsey，想開間餐廳，第一樣要有既野係咩？？

咁就係廚房喇！！廚房負責提供空間放置煮食器材，廚師係入面工作，咁間餐廳先能夠順利運作！！

底板都係一樣架！
佢負責連接唔同既硬件，提供一個溝通既媒介，令佢地可以一齊工作

2. 2用晶片組區分底板

咁市面上既底板實左太多選擇喇
係度我要介紹其中一樣分辨唔同底板既方法，就係跟晶片組喇！

咁首先，為大家介紹返最新嘅主流intel底板

分別係H310, B360, Z390（我覺得H370唔算主流，所以唔講了）

由左至右係由低階至高階，最低階係H板，其次係B板，最強就係Z

咁睇個3字就可以區分佢地係第幾代底板喇

所以下次大家見到Z170板，就會知佢係上兩代嘅高階板啦

咁其實底板呢，就唔係intel做出黎既，各大底板製造商就會同intel 買佢粒底板晶片組做核心，之後再整塊底板出黎，所以就算同樣係b360, 都有好多唔同牌子同型號既款架

(圖中為b360晶片的底板們)

咁同樣晶片，但係唔同牌子型號既底板，佢地主要既分別都只係係用料，供電等等方面上，限於晶片嘅限制上，擴充性就未必有太大既分別喇（雖然都會有少少分別）

咁勁d嘅底板就都唔會直接影響部機嘅效能嘅，就好似你一個大d嘅廚房咁，你只係可以放多d煮食工具入去從而提升出餐效率，如果你同樣都係得一個爐，一個廚師，你出餐都係一樣咁慢架

咁唔同晶片組之間又有咩分別？其實主要都係喺功能，擴充性方面嘅，並唔直接響效能架

H板

咁一般最低階既H板（H310/H110等）佢地只可以有兩條ram槽，usb頭，sata同pcie槽會少d, 就算有m. 2頭普遍都只係行到x2嘅pcie mode咋（最高1250MB R/W左右）

B板
咁一般B板擴充性會再多少少既，例如Ram槽可以去到4條，sata頭去到6個，m.2槽亦支援pcie x4 3.0行得盡所有m.2 pcie nvme ssdPcie槽又多d，甚至有d支援Crossfire

Z板
Z板黎講就多左一個好重要既功能，就係超頻（overclocking）喇
所有K板cpu，高於2666Mhz嘅ram就最好用Z板啦，咁先發揮到佢地嘅功效架，咁其次仲主要多左Raid, 同埋可能有埋SLI（NV Link）嘅

2. 3 底板之對Cpu的兼容

咁當然啦，唔係求其買粒cpu都可以啪落塊板度既

底板同cpu連接個位置，我叫佢地做針腳位

咁首先，同一代（generation ）嘅cpu係行樣既針腳嘅，所以一塊支援第8代cpu既h310底板，佢可以配合到所有第8代既cpu架（由Celeron G4900到I7-8700k），所以如果你條list粒cpu由i5升去同代i7係可以唔需要換底板架

以前，想睇粒cpu夾唔夾塊板既話，就咁睇個針腳就得了

（例如LGA1150既i7-4790 適用於行LGA1150既h81, b85底板）

但係由於intel係間仆街公司既緣故，而家想睇粒Cpu啱唔啱用，已經唔可以單睇針腳了

例如同樣係行LGA1151 既i5 8400已經唔能夠用於上代嘅H110底板了
（明明大家都係1151）

咁點算？？？唔洗驚，有無睇到我上面提到個網（intel ark）
佢可以話到俾你聽邊啲CPU同邊啲晶片組既底板係相容

例如我想買粒i5-9400F，又唔知邊塊板啱用嘅，咁你就可以...

Click個processor

Click佢

揀返9代i5

9400f

Click一click個spec, 熄左佢
又或者碌落差唔多最底

就搵到佢架喇，你撳入去

就搵到你想要既野架喇
如圖所示，你粒心愛嘅i5-9400f可以用到落b360/h310/z390..... 等嘅底板

又或者係你annual dinner 抽到塊z270底板???
想知有咩U可以夾到嘅，都可以用同樣方法：

Chipset

揀返z270啦
之後好似頭先咁搵到個compatible products啦

就知道你應該買咩cpu架喇

咁大家而家知cpu同底板應該點夾啦，下次就教大家底板同Ram，Ssd等其他硬件點配合喇

仆街
Weak了
準備訓，聽日再打

而家d amd專用ram

其實主要係amd個平台對ram嘅支援性差

正常d ram配落amd度分分鐘機都開唔到
又或者係一條3200Mhz嘅ram配落amd 平台度最多行到3000Mhz

太多問題出現

咁考慮到一眾amd用家揀ram都可以唔洗中伏嘅緣故

先有amd專用ram依回事

屌 難得學野post

支持樓主，幫手推post置頂

無amd

cls好詳細打一篇要幾耐
應該好快比人偷文

5點打到8點幾
返而有d後悔打太詳細
真新手可能無心機睇晒

留名學野

講明用intel野，amd巴都入黎支持
真係要respect

太易outdated

不如搵篇文(俾返credit人)啱用再update佢更快

都啱
所以揀底板嗰度叫人上intel ark自己睇

依個方法應該頂到耐d

想知ssd 系統碟2.5/m2 的選擇 主控晶片對其的影響
免得新手買隻大號手指用一排就出事
推po

ryzen 1代見過hk 教人砌機最好既文

連amd_yes! 巴都唔建議新手玩amd

所以我就唔介紹了

睇晒 支持！

玩AMD ryzen 配岩底板 chipset ram睇 support list 就 ok了

進進階，我都想知

只知mlc暫時最快(之前係SLC)
揀tlc / qlc 要睇cache size, 有冇落ram, 同埋controller 有冇做資料壓縮

新手求list 9成都係打機用，推intel就岩啦
想用amd通常會識少少，會自己做少少功課先上黎問

正皮g持

支持樓主

支持 留個名換女時翻黎慢慢爬

盡量多d中文 thank you

樓主好有心呀
下次邊個friend再問點砌機就直接sd呢個post畀佢睇

Lm

留名
同埋想知唔同硬件買邊間廠最好

電腦白癡留名

頭盔左先，對ssd唔算太熟,只係答到d門面野

以我所知一般襟唔襟用主要係見粒NAND Flash嘅種類

主要有slc mlc tlc三種，排名分先後（耐用程度）

Slc基本上無人用，貴到pk，而且未必快過mlc

Mlc都比較貴，屬於高階產品理論上可以係最快

Tlc就最常見，被廣泛使用，但同時亦係三者之中相對最易壞（但其實都唔差了！）

仲有隻新d嘅qlc無研究

咁目前最主流嘅，就係將tlc晶片用3D NAND技術，(3d tlc) 提升佢嘅壽命同性能，依個係目前性價比最高嘅choice

咁牌子黎講，個人偏好
samsung >intel>其他

如果你想買ssd, 快少少嘅就samsung 970 evo(m.2)
唔需要咁快嘅就samsung 860 evo(sata/m.2)

兩者都係行3d tlc的，已經好襟用了，性價比同評價都幾高

至於abc巴講個d, 我就真係唔夠level解答喇

有錯細力屌

強帖留名

真新手表示非常詳細
支持樓主 我真係成段睇哂㗎
LM學野

其實我唔想屌你
不過而家通街Ryzen
Intel而家最新最平衡i5 9400F 亦都係無內顯
「集齊依5樣野，理論上你部機就可以正常啟動了！」
冇顯示卡? 真係唔屌唔得囉

個人喜好只供參考

Cpu intel
板 asus/msi(我鐘意佢好多板都有粒debug粒)
Ram gskill corsair(RGB)
Ssd: Samsung
HDD：TOSHIBA /WD/HGST
Case:NZXT
Psu:以前就EVGA（而家無香港代理），而家就corsair(只限RMX系列或以上，又或者係同GTR價錢相當嘅VS450)

顯示卡：我睇樣

打文個陣醒唔起粒9400f
不過之後cpu篇一定會提到

至於你話通街ryzen....我有所保留, 因為
1. 目前依然係intel主導市場, 係zen2出之前暫時新機都係出intel多

2. 玩得ryzen普遍對硬件有基本知識，唔需要睇我個post

optane 呢

睇intel嘢咁耐都未見過Q字嘅chipset

SSD 我都係睇人玩, 點去隊爆個cache 去睇真實速度

Intel optane memory??
依個我睇過下only唔太熟

加上好似唔多覺有人用，就唔講了

冇rgb不如唔好砌

我都未見過

有d人真係唔鐘意rgb的
佢地寧願無燈

盡量啦咁d型號同有d名詞我都無計
例如usb, sata, pcie, m.2之類個d

路過放低粒icon

Gag爸好波

強貼留名

新手LM學嘢 支持樓主

除咗揀件之外會唔會教埋砌，好似有好多伏位

巴打講得幾生鬼

無內顯無顯示卡開唔到機

有強國板踢爆咗舊板用唔到8代U嘅大話

新手留名學嘢

btw 天光喇，樓主快d 起身打文

正評g持樓主

LM support

要flash bios, 依個就唔係新手post嘅范疇了

留名

難d喎要用文字教砌機
最多之後可能講少少要注意嘅位

想學嘅自己上網睇片好d

另外我都砌機仲係好生手，砌過嘅機應該都未超過40部

高質

新手here 支持樓主

真心，好鬼燦眼

支持樓主 成日都唔識點配嘢

睇哂 好睇！岩新手

夕陽hoppy.......

你個口訣好翹口

咁係你讀得唔夠多，罰你即刻讀10次

Lm 成功砌到係幾過癮

直接sd呢個post比我個新手朋友
輕鬆多了
樓主加油 我朋友靠你啦

想知 displaycard 有advance 版同OC版 咩意思 有咩分別。

底版仲有隻 H370夾係Z370/Z390 同 B360中間
不過所以少啲人推

如果你講緊華碩就係OC版嘅頻率高過Advance，PCB同晶片都係一樣，但有傳聞話OC版超頻嘅時候體質好啲（意即更易超頻至更高頻率）

比較想知應該由邊到砌起D線先唔會痴埋一舊

對顯示卡研究唔太深試下答

Btw
你應該係指 asus rog strix gaming(三風扇) 系列嘅信仰顯示卡？

以我所知，O版比起A版個價錢貴D同埋個default頻率 同boost 頻率都會高d

大約＝i5-8400 同8500嘅分別

至於供電，體質有無分別就留俾其他巴打解答了

H370同b360板只係多左個raid功能，都係無得oc, 其他分別唔太，所以無乜人用就唔提了

Z370好似準備取消了，Z390取而代之

lm學野

唔係太識砌答你唔到
等其他巴打答你

DISPLAY 主要係分公版 同非公版
公版卡每間廠都一樣 不會超定頻比你 傳聞用料足d
而家賣街多數公版卡叫FOUNDERS EDITION 簡稱FE版
非公版卡就係各廠自己改PCB 供電 散熱系統（單 雙 三 四風扇 水冷）
多數會超定頻 而生產出唔同系列 OC GAMING ADVANCE

用全模組電源可以減少唔用嘅線，至於唔痴埋一舊就善用索帶會好好多

真心想學砌機

巴打好有心支持
想問多下

Oc版係咪即係廠家已經幫張卡超左頻？
咁係咪要配Z板同K版cpu先高效能，B板同普通cpu冇咁好？

以我所知，只要佢出廠嘅預設頻率高過公版，都可以叫自己做oc版

即係1000Mhz->1001Mhz

顯示卡超頻就任何底板都做到，唔關底板事

家陣用緊7500+2060 不過粒u唔多掂
應該升邊粒u

唔係話想捧悠二
但佢個網嗰啲走線教學我個人覺得值得一睇

I5-9400f/i7-9700/i7-8700

要換埋板

你筆直幾多？

窮撚等攞4000蚊換

睇晒 繼續嚟

你地錯嗮，人地明顯問緊華碩普通版，a版，o版分別
普通版最廢，o版最勁
每個差30-50mhz左右好似
但價錢o版最貴
建議唔係買o版唔洗買華碩，另外兩張又廢又貴，買其他廠仲好

我都睇哂 真心想學野

底板用緊華碩H81, 粒U係 i5-4440
有啲想升級一下粒U 但是咪底板太舊

係啦，你唔想換板同ram咪收粒二手i7 4790黎玩囉

支持樓主

玩左廿幾年電腦都唔識電腦硬件

正常
5歲左右開始玩lf2
都係前兩三年先開始留意硬件

正如大把識渣車嘅都唔一定會識玩改車一樣

勁有心機打。 支持

我真係睇晒㗎
加油

多謝咁多位巴打支持

小弟會慢慢俾心機打埋佢

我，機箱唔需要玻璃

Z370其實只係Z270，intel改BIOS令佢support到8代U，係過渡產品
(大陸痴線佬用相同手法改到一堆200系底板可以用到8代U，配DDR3 RAM都得)

Lm學野

要高頻又要3扇散熱又要平嘅話
evga ftw3 ultra gaming系列

利申用緊2080ti ftw3 ultra gaming

intel ark真係神器嚟

amd一直俾人屌佢冇一個類似嘅平台
雖然之後係有改善不過始終都遠遠唔及intel ark

樓主幾好心機

moon ？
moon都影響電腦速度嘅喔

點樣扭螺絲？

打機有冇需要用到32gb ram?

一般黎講16好夠

除非你開andriod模擬器/Virtual Machine 多開掛機

Ching幾風趣

支持

換4k moon 咪變慢

要留意係咩螺絲 用啱螺絲批 粒螺絲要同個窿垂直
搞清楚鬆緊方向 同埋要上幾實 必要時用磅尺

9700K雖然錫同8春但加左
8700啦
U 2600左右
板 你唔Z板 1K內搞得到
RAM就唔洗特別換

留名學嘢幫女朋友砌

有用，留名

底板同gpu成日聽人講用料靚
但係除左睇用咩電容之外 有咩標準界定佢係用料靚

雖然識但都入黎留個名 樓主此舉應該可以減少伸手黨

LM學野

樓主可以加返水印 自己變返圖片檔果幾類，好易有人偷文
你教識好多人
腦場sales 搵唔到水魚就會好憎你

堂堂男人要人教點砌女?
留名學野

留名學嘢
最想學唔同件嘅用電，究竟要用幾多w嘅火牛

希望樓主唔會被人偷文

其實好難判斷！間間都話用料好，日系固態電容！主要睇口碑。但即使最貴嘅華碩都有機會壞。

唔超頻影響都唔算好大，但超頻有機會燒CPU，所以我會選較多相組供電！

"Slc基本上無人用，貴到pk，而且未必快過mlc"
理論上SLC一定最快
SLC 1個cell淨係儲0同1 (single bit)
MLC 就2bits, TLC就3bits
理論上讀同寫果陣,分得愈多level就愈慢
同controller底下SLC>MLC>TLC

個口訣完全唔順口

跪求10k list 打機用

好多人上螺絲會扭到盡晒扭到死

或者一嘢扭盡一粒，四粒上哂就變形

good

PUSH

其實暫時冇需要砌機 不過見打得好詳盡 都想學下電腦點樣運作

樓主好有心 十卜！

樓主放心

我係真新手

我全部睇哂

如果有6口就平衡對角咁上 唔好一次收盡
利申專業冷水佬

岩晒好有用
可以講水冷果d?

自行爬文
10K 不外呼 8700+2060+16G RAM / 2700X+2060+16G RAM

留名學野👍🏻👍🏻👍🏻

樓主打得好搞笑好易睇 新手留名學野

留名正評

準備好玩命

my favourite左
想睇好耐

666🤙🏼

小朋友咩 見到d光閃閃下就開心
懷疑你出街都要着有燈嘅鞋

單車先係精髓

真
而家夜晚熄曬燈訓 開機制粒燈 我都覺燦眼
所以先晚晚熄機訓

原來而家仲有人砌機架...

其實tlc唔爆slc cache 應該快過mlc?
Mlc 穩定地快 tlc qlc 爆cache 就慢過爬
Slcb就唔洗講啦 唔會買到

想問好耐㗎啦但係又驚俾人屌柒我話我好戇鳩乜都唔識
多謝樓主

好正

用心

睇得出好用心打，立即正皮
樓主好波

着緊燈嘅衫

覺得你打得幾簡潔，比如生動都唔會悶

支持優質文
當初自己research好鬼耐 上黎問又驚比人屌

會唔會講埋每個硬件好同一般嘅價錢 驚做左水魚，因為一直想砌部機玩模擬人生，想跟佢個最低配置砌機

請善用追故模式功能

繼續底板篇

2.4 底板之對Ram的兼容

基本上選擇ram就比選擇cpu簡單得多，你插唔插得入就主要睇兩樣野

1. 係枱機ram（DIMM）定係Notebook ram(SODIMM)
咁我地玩砌機嘅就當然係前者啦

俾個notebook ram例子你

圖中記憶體標明NB（notebook）及SODIMM字眼，砌機用家留意不要中伏

仲有對比圖

長d個條就係枱機ram, 短d個條就係notebook ram, 好易認

2. 記憶體的DDR代數（DDR2/DDR3/DDR4）比較近代少少主要係依三款唔同代數嘅ram同槽之間唔相容架！例如你條DDR3 Ram係插唔入b360板（DDR4槽）架

咁目前新款嘅底板基本上都係行DDR4 ram架喇！！所以如果你買新電腦，買ddr4嘅ram一般黎講就唔會錯架喇

咁當然啦，配ram又無理由下下靠估嘅
咁我就出個例子講清楚D啦

假設你行行下街無啦啦執到塊底板

你又唔知應該配咩ram先用到喎，咁你就可以召喚Google大神幫你，Search塊板個model(ASUS B85-PLUS)，就可以搵到佢個官網架喇

咁你撳返個spec睇（紅圈）
就可以見到....

原來塊古董板黎，係行ddr3既！

學識左依個方法，咁你就唔會配錯ram落塊底板度架喇

2. 5 底板對火牛的兼容

基本上呢，你求其買隻砌機用既火牛都用到落塊底板度架喇，咁當然你唔知點解買左隻廠機用火牛唔啱插就唔好問我喇

不過都有一點要注意嘅，就係最好買返個有8pin cpu供電線嘅火牛啦

火牛8pin cpu 供電線示意圖

其一，因為目前唔少底板都行緊8 pin cpu供電架喇，而且條供電線係可以分開做兩條4pin嘅，咁無論你塊板係4pin定8pin都啱用啦

底板cpu 8pin供電插座示意圖

其二，今時今日仲用得4pin供電線嘅牛都唔方靚啦，買黎都嘥氣

至於24pin頭就隻隻牛都有架喇，我就唔多講了

最後附上火牛示意圖

2.6 底板對儲存裝置之兼容

咁依度就主要講下Harddisk同SSD啦
近代（大約10年內）嘅harddisk主要都係用SATA線連落底板傳輸數據架喇所以只要唔係超級舊嘅harddisk基本上都啱用架喇

紅圈位置為硬碟的SATA插頭

SATA線

底板上的SATA插頭

跟住到SSD喇，咁撇除直插Pcie槽個d ssd（極少人用，新手亦無必要用，就唔講了）
主流既ssd主要分別為2.5吋成個盒咁個d, 同埋行M.2插頭成條晶片個D

圖左為m.2 ssd, 圖右為2.5'' sata ssd

你可能會話，哇，2. 5吋個d成隻harddisk咁嘅

無錯，佢同harddisk同樣都係行sata線連接底板，供電接口亦一樣，只係速度比harddisk 快好多，基本上一定夾到任何底板，同埋亦都唔存在bottleneck 嘅問題，喺度就唔多講了

2.5吋 sata ssd示意圖

咁去到複雜少少嘅m.2 ssd 喇，咁首先你選擇前有d咩要注意呢？

第一，塊板要有M.2槽

基本上近九成嘅B系列嘅新底板都會配備M.2槽架喇，但係低階嘅h310板，又或者舊式嘅底板想升級，就要睇清楚喇

圖中為一塊有m.2槽的H310底板，紅圈位置為m. 2槽

M.2 ssd示意圖

第二，塊板條m.2槽可以行到幾快。
雖然同樣都是使用m.2接口的ssd，但不同型號的m.2 ssd的速度可以有天淵之別。

同樣地，唔同底板嘅m.2槽所能承受嘅極限速度又唔同，一d比較低階嘅底板，佢地嘅M.2槽可能最多只會限制左m.2 ssd本身嘅速度，形成所謂嘅bottleneck

圖中為某型號H310底板的m.2槽規格，該槽只能提供20Gb/s的傳輸速度

注：8b=1B

咁我地用google大神幫我地計返啦
原來條槽最多行到2500MB/s

咁如果我落samsung 970 evo, 就行唔盡個速度架喇

所以如果想用d好快嘅m.2 ssd, 就建議用塊好少少既底板，同埋揀底板之前記住上官網留意返依方面嘅spec呀

同樣為某牌的底板，更高階的型號可提供更高速的m.2通道（Pcie gen3 x4介面）

好喇，今集又差唔多，下集我地講埋點夾cpu cooler, 機箱，同顯示卡，底板篇就差唔多完了

LM learn thing

今時今日,買部notebook太方便
唔似以前有明顯差距

加埋教人分SATA M2 SSD同NVME M2 SSD
廢事腦場班撚樣sales又有得呃人

無砌機6年，順便溫故知新

500WS

好出名架WOR

出名伏

蝗語慎入,但有正體中文CC字幕

實際得220左右
以為可以玩爆炸

回HP1巴打
太大段唔QUOTE了

遲D寫到SSD篇應該會教埋

始終仲講緊揀底板有D咩要睇

分體個d?

真係唔熟喎，玩過一次咁大把咋

留名支持下

依個太高階了
小弟無能力解答

2年前文書機想升級 求巴打打救 新手咩都唔識
主要係玩apex lag

Cpu: g4560
Ram 8g
Mb: ASRock H110M-G/M.2
Display card:rx460
冇ssd得普通hd
牛得450w
定要斬掉重練？

正解，不過我諗緊佢等到4000蚊個時會唔會就出zen2

我覺得真係好撚需要呢啲文章
都唔知新手點入手

一般係工商用 唔預Consumer Market

優質post

U 要換..., i7 6700, i7 7700 唔見平,
分分鐘轉9400 + b360 個價先貴300~400

想要高畫質, 連display 都要換

你條list各方面嘅平衡去到最好架喇
簡直係... 無得再好

始終每一部機都有佢嘅極限
我相信依部機遲早滿足唔到你
換部部啦

u 反而唔洗換
隻game都係食display多
換display先會有效果好多
應該隻牛都要換左先推到

EA 個網min. req 寫i3 6300

只係睇SPEC, 無玩過, 玩開的巴打可以熄核, 試下2c4t會點

樓主好有心機

想當年自己第一次砌機都係去lib借書睇

緊張到砌到成身汗

啱啱上網睇過下d benchmark, g4560搭張1060只可以推5-70fps, 有時會drop fram

但rx460推咩U都係4至50fps

講真ching你咁嘅情況想玩得順可能要大搞了

我第一次換cpu on99咁買左粒唔岩用

最後裝唔入搞到針腳斷晒成粒收左皮

仲以為加個ssd +多條8g ram有得救
斬左佢重練算

留名支持

lm sin

推丫！ 我等左呢啲post 懶人包好耐

你睇我上面個reply 負評得幾快，就知阻左幾多人開飯

加ssd可以照做，你砌新機都可以用返佢，唔會浪費
Display card 如果換都ok，反正用得返
U，底板，ram就唔好再投資落去

收到

amd yes!

3D Xpoint / SLC
邊個勁啲

要換display就直上2060
換埋隻牛都係3000頭
應該最少頂到5年

有個算題題地外嘅問題想請教巴打

男友想將部機砌入枱入面

有冇可能有機箱係枱型

我有慢慢睇

有

lian li pc desk

咁岩前排見到條片係講點樣砌部機落IKEA MICKE desk

樓主高質

可以考慮講埋SATA, mSATA, AHCI, PCI-E, M.2, NVME之間嘅關係

三叔用3D SLC整Z-NAND用嚟打3DXP
都係唔夠打

我睇曬 幾正
想問下咩係超頻 睇完其他post 唔太明 google完都唔明

笑左 成班伸手黨話想學好耐
但連research都冇做

用緊gigabyte X79 +3960x 4.5ghz

可以點升級？

如果屋企有養貓， 又唔要玻璃，嘅防塵case除咗define c仲有啲咩推薦， 最好防塵網有得拆出嚟方便洗

3960x

成set野換晒上換9900k囉

定係你想玩i9-7980xe個d

同埋呢個台灣人寫啲野都值得參考

換底板洗唔洗重裝windows?

自己用開
Nzxt

S340 elite

唔知仲有無得賣，好似轉晒h500了

但我覺得清塵黎講s340 elite方便好多

Window 10一般黎講可以就咁搬隻ssd過去新機直接用

但我會建議你想穩陣嘅都係重裝，廢事撞driver之類個d

Sorry眼殘睇錯，我摺返埋了

如果我想換Display，咁使唔使換埋老母板或者CPU個啲呢？

我試過OK
換之前剷晒同底板相關嘅driver 就OK

你可以唔洗，但如果你cpu本身都渣渣地嘅話未必推得盡你張新卡

推

揀牌子先難

啱
所以我揀樣算了

技術文

有咩顯卡大推？

我以前係官塘做野 揀漢科保為主 貪佢近
但多數件貨未壞就換左

你唔怕樣衰的話，淘寶好多磁吸防塵網，咩size都有
貼哂所有出入風位一定得

揀代理商都係一個gd choice

睇budget
20系列有機會花芒
rx570 80 90 食電又唔係快
vega 56 64 好似停造晒
10系列買新卡 個價又好笨7 二手又怕礦
總結UHD 630 or vega 8最有性價比

難得高質po

想問吓如果舊機嘅hdd(有裝window)放入新機到應該點做？
p.s. 新機嘅window裝喺ssd到 2個window都係win10

RAM既話我想知除咗頻率會影響性能之外，如果可以解答埋Latency就好

正常應該就咁放入去就得，係bios set返用邊個drive boot就ok

好 今晚試吓
thanks

碌左少少望到張圖
以為樓主叫人砌機玩 Restaurant City

10k budget 求list

主要用黎玩高畫質嘅大作

例如restaurant city同彈珠台等

希望有80fps以上

彈珠台好似冇60FPS以上

g持

U 板 ram ssd harddisk 機箱 火牛 顯示卡

上開pcpartpicker

Btw我應該會慢慢打，打完出黎再執整齊開個整合post

想問如果想update條女有咩推介
i5-3450
Msi Z77
8GB Corsair Ram x2
Asus 970 strix
Adata 120 SSd

4~5k 筆直
SSD 應該就必換架啦，真係唔夠位
應該會換Samsung 500GB

其他可以點執

唔係wor 新手慢慢學野

想問巴打點自己換顯示卡想網睇人好似要係電腦down啲野先，唔係直接搞個硬件

唔好意思借個位問下嘢

I5 3570 + gtx970

用dp 同 hdmi 2.0試

最新driver

都係冇1080p 144hz 呢個option 俾我揀

仲可以有咩問題我係忽略左？ 求解

轉會就最好用ddu清舊driver, 其實唔係一定要做, 只係有啲人會撞driver

你試下喺nividia panel, 解像度㨂pc嗰堆, 唔好㨂Ultra hd嗰堆, 應該有144揀

你個情況一換，就cpu+板+ram一齊換啦
同砌部新的差唔多

仆街咁都打錯

屌你老母唔覆咪撚開post拉戇撚鳩鳩

覆你老母顯你老母卡

顯你老母臭閪卡

問一問 買料去jumbo/飛馬買會無咁伏？
定有其他地方好介紹

ching好有心， 十卜

係到爬定文 度定list 睇清楚型號 容量 諗定alt choice 例如版無貨換邊塊
ram 無貨換咩

呢樣真係要,M.2只係插槽,佢介面可以行PCIE / SATA

z77可以超超你粒3450
可以上多4格倍頻
1155特有福利

PCIe x2嘅NVMe SSD都可以係B+M Key
而且市面上嘅例子都唔少

btw, M Key反轉再夾硬插落B Key槽或者B+M Key槽會燒
兩個Key一邊係5pin一邊係6pin

講起就傷心
我當年用3470同1280V2配B75板無得拉4倍頻

度完係咪邊到買都差唔多

Lm 感謝大大

你落黃金逐個屌啦戇鳩仔
根本係咁叫
有咩問題？

G持ching

屌你老母 咁你咪落黃金問囉

咁你咪落黃金開post

玩到好多年都得喎

資質低，開始跟唔到啦

樓主好有心教人點樣第一步學砌機，幫推

樓主可唔可以講下機箱 有啲前面密封既機箱係唔係散熱唔好（例如NZXT H500咁 得側面一個位入風）係唔係鐵網會好啲

樓主好幽默

有人試過NZXT H500加兩把風扇同冇加温度基本上冇分別，個箱得嗰樣

我原本想答你titan rtx

我都係i 5 4440
部機呢排開始慢動作

我打算淘寶買二手i7 4790，唔知有無伏

AGGET

其實散熱係會差d
H500並唔算係一個散熱太良好嘅箱

下次訓唔着開返出黎數格仔了

Btw加2070啦，有排玩

就算你之後想換過粒u個d都可以繼續用張2070（雖然我覺得你短期內唔需要換）

正常黎講jumbo一定最平嘅

飛馬都唔差，你自己格下價咪知囉

不過同意樓上巴打講，正常係度完條list先好格價

至於你話有咩其他好介紹，我自己就幫趁開做腦場個fd子，但如果你真係唔識人嘅，就可能拎住個價格黎格去都係貴過jumbo

Cpu通常比較少伏，淘寶網做得耐嘅鋪有保障過香港d 2手賣家好多

Btw 4980hq

係底板篇最後個turbo m.2底板話最高上到32Gb/s
咁咪都食唔曬 970 evo 個3500mb/s?
定係咁樣差少少都唔大問題?

32x1000/8=4000MB/s

970 evo 3500MB/s read
應該無問題

巴打想問下啲硬件（底版 顯卡 ram)得塊實體 有冇得由塊野睇佢係屬於咩型號
屋企擺左三部機 都有4-10年歷史 全部都開唔到機同少左個hdd 想留返玩下同check邊part壞左
唔該巴打

Ram上面應該有label

Mb係顯示卡槽位置附近可能有型號

顯示卡背板上應該都會搵到型號

或者你開到機嘅又可以用software check

咁揀箱果時要點揀 唔好揀前面係密封果啲？ cooler master mb511呢類會比較好？

唔該晒

冇除到8
唔該曬

其實係，但依類清塵麻煩少少

其實我以前有一期都幾鐘意pm01,
你都可以考慮下佢

好奇一問點解巴打會話H370係非主流既？新手

.

同b360太相似，但又貴d
主要只係多左個raid功能

普遍黎講好少人行raid

所以都係b360算了

新手一問
我本身想買imac主要用黎汁相同整video
其實會唔會砌一部抵玩過買imac
純粹覺得imac好型同埋個mon好靚

絕對會快好多

但如果你用慣mac d softwares，要唔要轉會就見人見智了

唔好死撐啦 冇除8都唔會差少少
大細b都未識分

想問下巴打如果係新手唔識砌係咪應該加錢叫人砌埋?

其實只係因為我見而家呢兩粒都只係得3.0Ghz
而家真係打機嘅話聽講已經可以超到5.0GHz
係咪意味我而家啲game開唔到全效？

呢個世界仲有樣野叫黑蘋果
推薦 8700+ ati display youtube唔少教學 真係攪唔掂可以搵淘仔遠程代裝
pc 性能+mac os 仲可以方便昇級
工作實用性高
mon可以自己配

劉明

5k?
如果係就唔會了 5k mon你出去單買都唔平

視乎你係咪用開mac apps，同埋想買邊部iMac

咁我真係唔識先入黎

唔識砌 但又想快啲用到電腦
一定係俾人砌
自己學砌
一嚟砌好耐 有天份就快 無天份就慢
二嚟第一次砌 九成九會有地方出錯
到時整壞咗電腦就唔好

想學砌機 先試下裝拆下部舊腦
拆完 砌一次又開得番機 你已有基本功

第一次砌有野錯先岩 學到野
怕整壞心態都唔太岩自己動手砌
先用舊腦練習下 就算壞左 都有借口直接買新機

新手砌機係咪最主要跟住樓主俾intel嗰個網嚟睇邊啲組件係咪compatible？

呢個係度list 時 先諗想用咩cpu display 再配其他野

我都想自己砌機多謝樓主

你應該先了解 主機板晶片組 主機板(cpu)腳位
上網有唔同嘅資料 可以揾到咩U配咩晶片組嘅主機板

Pm01太貴啦 所以鐵網類會比較好 但要多啲清塵？

aio 冷排到底放前定頂好

最好上 放前吹熱風吹箱 點都無咁好
但逼於無奈既話放前都可以

畀巴打咁樣講兩講，發覺其實同砌過部冇咩分別
咁舊個啲餡其實可以去邊度trade呢？

Dcfever /carousell

Btw你d舊件咩情況
有無spec睇，可能仲可以再戰幾年呢

好，信你

遲下上淘寶買 cpu

想問下如果廠機想換新火牛
有啲咩choice..?
前排部腦打打下機黑mon之後no input signal，都唔知換顯示卡定係火牛，定係直接平平地砌返部
利申：對電腦零知識

2.7 底板對CPU散熱器之兼容

講到CPU散熱器，大家都一定會諗起Intel原裝信仰風扇啦

intel stock cpu cooler示意圖

我相信依個散熱器係最多人用緊嘅散熱器黎，相信大家都唔陌生架喇

咁眾所周知個原裝散熱器就又熱又嘈架啦，分分鐘用蘿蔔散熱都仲勁過佢，我身邊唔少用i7嘅朋友用過一排之後都會頂唔順換個靚少少嘅Cooler
話說如此，但原裝風扇仍足夠應付大部份用家日常使用

注意！！用蘿蔔散熱或會損害電腦硬件

講到依度，各位Intel信仰Cooler嘅用家係唔係都俾我講到心郁郁，想試下用蘿蔔散熱換過個Cooler呢咁就啱架喇

咩話？你話唔識揀？

無問題，而家教你

大家仲記唔記得係2.3個度同大家介紹，古時候D人係點樣睇粒cpu兼唔兼容塊底板呢？

無錯喇就係睇個socket位（針腳）喇

雖然睇socket依個方法已經唔能夠幫大家分辨到粒cpu用唔用到落塊底板度，但係依個方法仍然可以幫大家分到CPU散熱器裝唔裝到落塊板度架，所以基本上一個用到落h310板嘅cpu cooler, 係可以適用於其他同socket嘅底板架（b360, z390, even係 h110）

吓... 你話我講到1999咁？

唔緊要，我舉個例子啦

假設你本身用緊塊b360板(LGA1151 Socket)

咁有日你就無野做，去腦場鳩行，就見到有個好靚嘅一體式水冷

咁你就好想知道個水冷啱唔啱自己塊板用喎
問題就黎喇，作為一個搭小巴都唔敢嗌有落嘅連登小毒毒，又點夠膽行埋去問sales呢？

咁其實毒就唔緊要嘅，想知答案除咗問人，都可以自己上網check架姐
咁你就可以用google大神search 個水冷個model.. (castle 240 RGB), 搵個官網出黎

一樣再撳返個spec啦

咁你見到115X, 其實個意思就係1151，1150，1155等依系列socket嘅底板都放得落架喇 ，所以你塊板係可以裝依個水冷架

如果唔記得自己塊板係行咩socket嘅，就請自行google 個product name,再撳spec啦

當然除左睇底板之外，你都可以上返intel ark, 查返你用緊個粒cpu嘅socket(詳見2.3)

搵到自己粒cpu個型號，去個spec度就可以睇返係咩socket架喇

2.8 機箱對或底板之兼容

咁機箱其實就純粹係個電腦嘅外殼黎嘅，咁就唔會直接影響部機嘅性能，所以其實就算無機箱，部機都正常用到架

不過機箱就可以起到一個保護同裝飾嘅作用，就算你唔小心踢中個箱，都唔會整壞D硬件吖嘛

圖中為一部沒有使用機箱的電腦，俗稱裸跑

要睇個機箱同塊板配唔配合嘅話，其實最主要睇返個size就得了
咁提醒返先，依度所講嘅Size, 其實就唔係話叫你真係咁傻豬豬咁去拎把尺度塊底板嘅長闊高（樓主曾做過上述傻豬豬）

咁唔洗度，又有咩方法可以知塊底板係咩size?

咁其實目前主流底板嘅size 主要就由細到大分為以下嘅Standard:

itx（mini-itx）
matx(micro-atx)
atx
仲有再大d嘅eatx(比較少用到，新手可以忽略)

咁以下就係各size嘅示意圖：

咁係平時揀底板嘅時候可以注意塊板個型號，普遍matx板就會有個m字
如msi b360m bazooka

又或者係itx就有個i字
例如Asus ROG Z390i

不過記住，只係普遍 咋，唔一定會寫架，例如ASUS ROG B360G 其實就係一塊matx板，所以想知道塊板係咩size嘅朋友，都係建議上官網check清楚啦

上圖為某底板的尺寸規格

好喇咁我個塊板係咩size喇，咁我揀機箱又點揀呢唔係個個箱都會講明atx case, matx case咁架嘛

咁普遍機箱普遍黎講會分做
FULL TOWER
MID TOWER
MINI TOWER
同MINI ITX TOWER既

咁
FULL TOWER就對應EATX板
MID TOWER就對應ATX板
MINI TOWER就對應MATX板
MINI ITX Tower對應ITX板

而大箱，就普遍可以兼容埋細板嘅，所以你就算買個 FULL TOWER，都可以裝塊itx板上去架
就好似下面咁

以上為Full Tower 箱 C700M所支援的底板尺寸

但係itx箱，就只可以放itx板架，你買塊atx板就點都放唔入itx箱架

同埋係度提提大家啦，大腦Google是一樣很有用的東西，有咩唔肯定真係最好上網睇返清楚個spec呀，如果唔係買錯咗裝唔落就真係笑死人喇

strong post lm

你廠機咩型號？

Dell 好後悔買廠機

廠機牛同砌機牛未必通用

樓主 點解我搵唔到呢粒U有咩老母板啱用既？

真係 要買都要度好哂大細
同埋最麻煩應該儲係堆線 多數廠機唔係用模組牛
而機身內籠多數都會有防止人拆開既組件

2700k =LGA1155 socket
市面貨源可能好少 H61 B75 Z77
一手可能得返H 板 可能要去買二手

可能舊得濟
不過依d舊u可以跟返個socket搵板

姐係砌返部新既仲實際
淘寶砌機點睇？
會唔會有千幾蚊淨係打lol都夠

我唔鐘意RGB

Dell d牛分分鐘係on9 8pin

淘寶買你咁重運落黎都唔平啦

加上代理係大陸，又唔方便

2000左右應該會好少少

AMD RYZEN3 2200G
$750
MSI A320M PRO VH
$400
2x4GB DDR4 2666
$700
KINGSTON SA400 240GB
$270
求其200蚊機箱
$200
CORSAIR VS 450
$270

Total:$2590

你要千幾蚊好難玩得真係順

除非二手

多謝樓主

gigabyte gap67a-ud3-b3

我搵到塊板咩型號la
今日燒左 大家覺得我應該重新砌過定係淘塊返黎試下

其他野都舊既咪重砌一部
唔係呢頭買完板轉頭其他又開始有事仲唔化算

事緣買左隻gtx1050ti 換走630 開機死火牛 之後問人借隻牛試試 爆埋火花

咁唔好彩 咁買新既應該仲好
但做乜咁傻而家先買1050ti?

窮撚買左塊二手有保養1050ti $650 諗住同fd 玩apex... 點知

搭單問埋 底板爆火花hdd ssd 嗰d 會唔會有事
死埋就真係屙拔甩

咁650 都算抵玩既
睇你預算幾多？
少既話買二手板同新牛試試
唔係既就出新機

因為印象中塊板都好似11/12 年既product
計落你部機都有返咁上下年紀

多數死板 死牛 其他野應該係無事

我見dcfever H61 $200 左右 淘寶自稱全新就都係$200左右 師兄你覺得我應該揀邊樣 火牛就有fd 建議 500W bronze

如果你用緊2700k
不如淘塊Z68/Z77抵玩d
h61又冇原生sata3 又冇usb3.0

新手有野想請教一下

之前係出面砌機左部
C drive係hard disk
D drive係SSD
咁個windows都係裝左係D drive度
問題就黎了

我之後裝咩軟件個系統都default左裝落C drive
每次都要人手轉返做裝係D drive
有冇邊度可以set返？咁就唔洗下下都要揀過

同埋 其實我係想SSD係C，hard disk當後備 drive
砌機佬搞錯左個次序
有冇得調返岩？

頭先打完機箱個part之後發覺好似可以講多少少決定繼續機箱個part了

2.8.2 機箱對底板的兼容（續）

咁上集就教左大家點樣揀機箱先可以放到塊底板入去啦，但係除左擺唔擺得入依個問題之外，揀箱（或者底板）都有少少其他注意事項架

咁其實呢，我想講嘅就係USB頭喇
USB頭就主要分為前置，同埋後置兩部份嘅，咁後置USB就即係原生係塊底板後面嘅USB頭啦

即係咁

而前置USB頭呢，就係生係機箱嘅前面或者係頭頂位置嘅USB頭

即係咁

圖中為NZXT S340 ELITE, 是為樓豬本人的愛箱

咁其實呢，前置既usb頭係砌機嘅時候都要拉條線插落底板度先用到架,，而USB2. 0同埋USB3.0(USB 3.1 Gen1)嘅插頭係唔同架（插落底板嗰頭）

假設你塊底板嘅前置USB插頭唔夠，你機箱嘅前置USB頭就用唔到（用唔曬）架喇

所以選擇底板嘅時候都要因應返你個機箱前置USB頭嘅數目而決定呀

就以依個箱為例子（GTR 6812）

可以見到佢前板係有六個usb頭咁多

如果你塊底板用B360m Motar嘅話

就唔能夠用曬咁多個usb頭架喇

所以揀底板/機箱最好睇清楚d呀
如果唔係到時有兩個USB頭無反應Fake到自己就唔好啦

另外都提提大家，有極少部份嘅電腦硬件可能會用到底板上面嘅前置USB接口，所以如果想所有前置USB頭都用到嘅話，就最好諗過度過先喇

圖中為ASUS信仰水冷，會佔用到底板供前置usb用的接口

2.9 底板對顯示卡之兼容

事先講明，如果你唔打機，基本上網文書用嘅話，其實用返cpu嘅內顯已經好夠，唔需要破費買顯示卡喇

Btw入正題

顯示卡呀！等咗咁耐終於講到所有打機愛好者最關注嘅硬件了

不過揀顯示卡普遍黎講就無咩特別注意事項嘅，因為塊塊底板都有槽位俾你插顯示卡架！亦唔存在咩唔兼容呀，插唔入呀，依d問題嘅，所以放心買就得架喇
前提係你個箱要放得入

不同牌子嘅底板同顯示卡配合起來完全無任何問題，相同牌子亦唔會配合得更加好，所以下次聽到腦場sale同你講d咁嘅大話時就唔好中伏喇
雖不會影響效能，但RGB燈光同步系統或需相同牌子才可配合

你覺得悶嘅下面可以唔洗睇

上圖就係顯示卡嘅PCIE X16 插頭（金手指）喇，連接住底板同顯示卡嘅，裝機嘅時候將佢插落底板嘅 PCIE X16槽位就得架喇，咁我建議大家有上面就插上面啦

上圖為一塊有兩條PCIE X16插槽的底板

可能你會問，兩條顯示卡槽有咩用？行兩張顯示卡呀？

無錯喇，顯示卡係真係可以同時行兩張架，普遍黎講效能仲可以有好大嘅提升架

不過好可惜啦，唔係有兩條槽就唔一定支援所有雙顯示卡嘅，以上圖嘅B360 Gaming Pro Carbon黎講，佢只係支援Amd嘅Crossfire（CF）, 並唔支援Nvidia 嘅SLI架

註：
SLI為Nvidia 顯示卡的Muti GPU技術，卡與卡之間需另外接駁SLI BRIDGE(NVLINK BRIDGE) , 只能用於兩款相同晶片的顯示卡，相同晶片不同型號亦可運作（如RTX 2080TI VENTUS＋RTX 2080 GAMING TRIO X）

Crossfire 則為AMD的Muti Gpu技術，卡與卡之間不需另外接線，不同晶片的顯示卡之間亦可運作（Rx570+Rx580)

B360晶片組只能支援Crossfire,並不支援SLI

而就算上到Z系列嘅底板，都唔一定塊塊都支援SLI架，好似Asus Z390P咁, 都只係支援cross fire

而至於常見嘅幾way 幾way sli, 就即係行幾多張卡，2way＝同時行兩張卡，3 way=同時行3張卡

上圖為ASUS ROG STRIX Z390F底板，同時支援SLI 與Crossfire

講左咁多關於雙卡既野，大家係唔係都心郁郁想試下呢，但其實行雙卡都有好多缺點架（用電高，熱，貴，未必隻隻game支援，frame time柒.. Etc），所以大家決定行雙卡之前真係要諗清楚呀

咁今集嘅時間就差唔多喇，下集我地再講埋揀底板嘅時候仲有d咩需要注意就完咗底板依part架喇

rgb會吸引小昆蟲，試過有個客部機有隻蜘蛛響入面織網食入去既小昆蟲

未見過依個問題
最直接嘅方法應該係洗機
或者睇下其他巴打有無咩解決方法

有冇走線教學

細細力 推一推

有咩推介

巴打

咁又係...唔該曬巴打

i5 9400
b360m mortar
8gb ddr4 2666 x2
intel 760p 256gb or 512gb m2
optional evo970 m2
evo 860 500gb sata3
舊件970
psu
case

新手係唔需要識走線的
開到機就得
加上用文字都比較難講解

我建議你睇第二位巴打嘅教學

要有少少氣流同室內設計概念

最近連登好似高質左

因為以前的Child長大了

以前唔記得邊個爸打話，走線先set好粗的線，再set幼的線會容易d
不過我咁多年來都冇諗過可以收埋條線係底板下面，都係睇悠二post先知可以咁

呢樣野有左好耐，以前d廠機玩先（好似係

我次次都係上左底板，cooler之類最後先走線，所以冇呢個idea

但係你個d件一奶野就要起埋塊板出黎先換到

所以要教育下新人用模組牛，有d咩事都方便拆零件

咁SATA線究竟捲好定唔捲好?
上網睇話捲左會影響左資料傳輸對硬碟唔好
但係唔捲既話又好難執

同問 好困擾

你好多sdd,hdd咩？

4隻HDD加1隻SSD

用排除法試啦，試下用內顯（如有）開機有無同樣問題

支持 教下我呢d電腦白痴

想跟樓主學砌機

好難得有好似你打得咁詳細既教學 我可以睇完一次唔明又翻睇 加油！

我自己就冇捲的，盡量收好少少就算
捲線影響傳輸呢樣野，我諗唔到背後解釋

唔好捲
以前有段時間好興用鉛筆捲到條SATA線彈弓咁撚樣
之後災情不斷

好似係2010果期的事，不過當年好似受影響的都係HDD，SSD會唔會就冇咩人提過

樓上悠二教走線，都仲係用緊捲SATA線的方法

頂 得左 但我想用番我張1060

之前拎去整插張卡又同睇到 乜事都冇 都唔知部機想點

用擦膠清潔下display card金手指，之後再插卡落去
如果可以就試埋轉output port得唔得

當年SSD都未普及

咁應該係卡壞啦
拎去維修啦

定係你張1060係定後加??
會唔會係隻牛唔夠力

咁樣好驚喎 超新手

我係砌機 itx箱 i5 ssd 16gb DDR3 牛就450w 係咪唔夠？

但我之前用到架喎 同埋佢有晒正常開機聲 只係無畫面 有陣時就係個畫面定左係度

真新手睇晒 樓主加油

有冇得拎卡去揾fd試

咁似係死卡啦,本身用開
450正常好夠

我都係打算咁做，但就買塊新既1050TI，可以玩下Apex同BF5

因為部機係華碩廠機，隻牛應該得300-350w，部機又好地地好順，所以諗住換張1050ti玩多兩三年先再砌部新既

但見到巴打你咁既情況有啲驚喎

知唔知點解燒左？

毒撚fd 不多

會唔會係入面d線鬆左呢 真係唔想佢壞

王之av寶庫

拎俾我 幫你試

發巴

暫時未知咩事 不過你1050ti 想玩BF5好似難啲wor

唔好硬屈D線, 試過壞SATA 線

仲埋入左箱架件, 就要固定佢, 試過由得隻條SATA線吊住隻SSD,
之後線鬆左但又detect 到佢, 不停LOAD 野出錯

我以前試過冇固定隻2.5吋ssd，就咁用電源線同sata線吊住佢，用左三年都冇事，算好彩

留名 想巴打你教砌機

雖然屋企已經無用desktop 但都支持下

多謝巴打易明又講解得有趣，岩哂我依啲砌機白痴

底板已經咁多學問

係youtube睇gameplay低效有60以上fps, 中都有50以上，我覺得都可以喎

諗住加多條8gb ram應該夠做

買咩1050ti....rx570啦

多你都唔洗quote咁多架

Rx570要450w power, 我相信依家隻牛唔掂

如果真係換牛我會上埋2060

但懶得換

屋企有部廠機擺左好耐唔點用

尋日膽粗粗買左個箱自己換殻
點知剪斷左條wifi
定陣點焊搏返長期收得一格
一陣出黃金睇下買條lan線駁長火算

利申，新手

點解會剪線

Sor

其實你係邊

強貼留名
支持支持

Ssd是否必須？

唔係

不過極度建議用

拆左件板見有兩條線一黑一白
焊住個機箱又無腳比我甩

又唔知咩黎
見牛同板線都齊晒
咪剪撚左佢

而家咁平, 唔買對唔住自己

理論上唔一定
實際上唔用就笨

推推post先

港島東區

一個開機10秒內，一個開機一分鐘
你用左ssd成世人慳返好多時間
雖然唔係冇左用唔到，但強烈建議你用

Ok 裝返個先

記得系統要裝係ssd到
如果無裝到 = 浪費咗嗰ssd

push and lm

想學但見到千千萬萬款產品啲代號都頭痛

btw，悠二啲list伏唔伏㗎？

2.10 其他選擇底板時的注意事項

咁上面我就同大家喺底板嘅角度Go through 咗其他唔同嘅硬件一次啦，如果你有睇曬我篇文，相信你而家都已經可以成功出到一條開到機嘅list架喇

咁今集我哋就黎講下一d選擇底板時要注意嘅事項啦

1. 底板後置嘅影像輸出插頭

如果考慮用內顯嘅話，你可能揀底板個時，要注意下底板後方嘅影像輸出插頭喇, 廢時買完塊板返去先知道唔啱插自己個mon就唔係咁好啦

咁常見嘅影像輸出插頭就有VGA, DVI, HDMI, 同埋再新少少嘅Display Port嘅

上圖為一塊同時有三種影像輸出插頭的底板

咁藍圈嘅係VGA
紫圈嘅係DVI
紅圈嘅係HDMI

咁可能你會話：
挑，個頭唔啱插咪買個轉換頭囉

咁其實又無錯嘅，不過需要注意嘅係VGA頭係屬於比較舊式d嘅，就比較難靠轉換頭轉做其他插頭架喇

所以如果你唔肯定自己個mon用咩插頭嘅話，我會建議你塊板最少有一個vga同hdmi啦

2.會唔會需要用到Wifi

同notebook唔同，砌機嘅底板一般唔會內置埋wifi俾你，所以如果你確定要行wifi嘅話，就最好揀塊內置wifi功能嘅底板啦

3. 確保有足夠嘅SATA插頭用

如果你唔記得咩係sata嘅話，可以睇返2.6

除咗ssd, harddisk 會用到sata之外，其實光碟機都要用到sata插頭做資料傳輸架

所以如果你部舊機有幾隻舊Harddisk 想用返嘅話，就最好Check清楚，確保塊板有足夠嘅SATA插頭呀
普遍最少都會有4個嘅

4.預留足夠Ram槽升級

咁依樣野各位就因應自己情況決定啦，如果你只係普通文書，平時上下網嘅，咁就兩條ram槽都好夠你用

如果你會剪片，執圖，畫圖，開server，行vm，多開掛機... Etc依類對Ram嘅容量要求比較高嘅用家，我建議你最好揀返有4條ram槽嘅底板，方便第時加Ram用啦

5. Debug燈好有用！！

如果你第時部電腦出咗事，會想自己試下fix嘅話，可以考慮有debug燈嘅底板，佢可以話到俾你聽你邊part硬件出咗問題，唔洗下下靠估，慳返好多時間同精力架

6.如果你想玩RGB燈光同步...

平價嘅底板未必有RGB插頭，而且唔同廠之間嘅燈光系統係唔相容架，如果你想玩光污染嘅話，就最好確保全部有燈嘅硬件都係可以行到同一套燈光同步系統啦

7.音源輸出

首先請原諒小弟唔玩音響對依方面一無所知唔可以講得太深入

不過如果你需要d咩同軸光纖插頭呀，玩立體聲要插咩side, rear, c/sub之類個d就最好揀返塊support到嘅底板啦

8.CPU/Ram會唔會超頻

如果會超頻嘅話就記得買Z系列嘅底板呀，B系同H系嘅底板係無得玩超頻架

9.Gaming板效能唔會勁d

Gaming系列嘅底板普遍就會出現係中高階嘅型號身上，對比普通系列主要係用料比較好，會襟用d，但對打機接近0幫助

10.Z板唔一定比B板襟用

年中見唔少新手想部機襟用D就求其買塊貴少少嘅Z板，以為個晶片組勁d塊板就襟用D笑4人咩

但其實晶片組嘅型號同底板嘅用料係無直接關係

而跟據一分錢一分貨依個定律，普遍同樣價錢嘅B板用料會比Z板好
（B板貴在用料，Z板貴在功能，所以價錢一樣）

圖中為一塊用料比較一般的Z390底塊

一塊用料相對豪華的B360板，與上面的Z390價錢相約，但用料更好

底板篇完結

好喇講咗咁耐，相信大家對於點樣選擇底板都已經有一個比較全面嘅了解啦

但係淨係識揀底板無用架麻，其他硬件嘅配搭同樣都好重要嘅

所以底板篇就黎到依度正式完結喇
講左咁耐終於完了

下集就同大家探討一下最多人關注嘅CPU

教你點樣因應自己嘅用途同Budget揀一粒最適合自己嘅cpu

今時今日嘅悠二list就麻麻地，伏就稱唔上，但都唔算太好

想問外罝wifi 接收係咪都要睇底版有冇啱嘅插槽，定係普遍都會有？

外置

四個月前第一次換走intel送嘅cpu 塔散做Noctua nh D9L
頂佢個肺換咗三四粒鐘

有九成九時間係最後上兩粒螺絲到，散熱片頂住個批垂直扭唔到，又拆又上兩粒鐘後求鳩其上到螺旋就算
之後個風扇永世都攝唔入，明明佢官方示範就攝到入去，但現實攝得一邊另一邊就攝唔到
機箱窄先揀佢，估唔到咁多問題

影片示例：

個youtuber同我一樣咁frustrated

外置wifi卡就普遍插usb

又或者想砌埋入部機入面個d就用pcie槽

前者一定有

後者大部份會有

如果連登有得賜酒我一定俾你

上好哂hetasink先放入箱？

我都有試過但失敗， 可能我手勢唔好

淘寶有好多工具套裝，砌機就買定防身啦
我有支軟膠管螺絲批，任何角度都扭到

下次換件再一次過買埋工具
不過就算扭得幾好, 佢把扇都唔會塞得落去

新手想問下 如果本身想用 i7-8700搭 Gigabyte B360N AORUS GAMING WIFI
有無其他牌子既itx板比技嘉好
唔該

輕輕拉開兩個塔塞入去？
不過貓扇果個扣真係好難用，我每次拆都要研究下先扣得返上去

Z68 底板 i7-2600 點樣倍少少頻？定佢自動倍左

m.2ssd 同ssd分別係咩？價錢，速度？或點解要用m.2ssd？

點樣可以睇曬d driver有無撞

2600無得超
2600k先有
倍頻唔係動詞，係名詞

Cpu頻率＝主頻x倍頻

例如4.0GHz=100Mhz x 40

而目前intel cpu 超頻普遍係入底板bios改Cpu個倍頻

M.2 ssd同普通ssd嘅分別係佢地個插頭唔同，一個行sata線

另一個行m.2槽位，m.2槽可以承受更高速嘅傳輸速度，所以m. 2 ssd可以快過普通ssd

不過記住係可以，都有唔少m. 2 ssd同普通sata ssd嘅速度無分別

之前睇過有人講用z68 3.4可以上到3.8

2600可以非k超頻 我是z68+2600跑4.2g

非k超頻（non k overclocking）就唔屬於正常玩家嘅范疇了

頭盔先，未玩過，有錯細力屌

非k超頻有可能要flash第三方嘅 bios
加上未必可以改倍頻，可能要靠改主頻黎超

比起正常超頻高風險好多，同埋穩定性都相對容易差d

明白了 我重以為起bios拉一拉就得

我其實鳩剷
起完冇乜問題就唔重裝囉

下次試下

新手問野
而家D SSD 都去到 2TB 既地步
其實仲洗唔洗要買 HDD ?
我見D人多數 一個大個 HDD 加個細既 SSD
細既 SSD會裝 D 咩 淨係裝系統 ?~

高汁文G持！

窮就asrock加少少就asus
giga不推薦

lga 1155
真係bios拉一拉就得
唔洗改任何bios野
佢只係將turbo boost個上限再拉多4格
所以得i5 i7 先可以non-k oc
買得z68/z77版一定拉

m.2 可以係行sata介面
速度同sata3 ssd一樣, 插少2條線
要快就m.2行pcie,價錢都會相對貴d

其實都價錢問題
2tb ssd 每gb可能要1蚊
hdd 每gb可能幾毫子

Hdd壞左，比錢仲可能有得救
Ssd壞左就玩完

當然如果你所有野都有cloud backup 就冇所謂啦

電腦白痴好奇想知點解ssd快hdd咁多嘅

我就咁既：
CPU Intel
風冷 貓頭鷹U15D
板 Asus (貪佢BIOS寫得好好用 用料唔算太差)
RAM G.skill (因為B die多)
SSD Samsung 970 evo plus/pro
Case Fractal/SS
PSU Corsair AX/HX系列
顯示卡 Asus (溫度同超頻表現都好平衡)
機箱風扇 貓頭鷹ippc(有IP68 唔驚唔記得清塵搞到壞扇)

不過近2代Asus板啲供電

通常我會用data ssd做backup 再攞2隻2TB HDD行Raid 1 再backup

壞SSD 壞系統檔都救得返

SSD有分2種: SATA同nvme

SATA SSD同HDD冇乜速度上既分別 我就唔講啦

至於nvme 係比SATA更新既一個protocol (格式？) 專為NAND 即係SSD 而設 佢個數據傳輸既方式唔同咗 令到同一個時間單位 nvme可以來回傳輸數據既量係SATA 既4倍以上 所以速度上會快4倍

而且 nvme通常行pcie 個頻寬亦都比SATA大 有啲板nvme直接連去cpu 唔使經另一個controller 個delay又會少啲 速度又會再快啲

itx黎講夠budget既話用z390/370既敗家眼板啦 個用料算itx裏面既高級品 個BIOS又易用 又有齊wifi同埋啲i/o

SATA SSD同HDD冇咩分別 你認真？差好遠wor
你話size冇咩分別就係的

巴打可唔可以出一條list
出到3000mhz/以上ram+2060/70(筆直8千,唔洗hdd,ssd同psu)

咁如果我搭呢張 gigabyte geforce rtx 2070 windforce 8g
ok?

如果大搞 但啲舊件又有翻咁上下歷史 冇乜市場 咁應該點做？垃圾桶見？ 小弟都想幫部電腦升級但見可能得張display卡留得低 係咪直接買過部好

長G識鳥

Cls你部舊機都唔算太舊啦
放上dc fever/carousell 應該有人買

Cpu:300
板:100
Ram:250
Hdd:150
Rx560:350
Case加牛：150

部機你買返黎都係兩千幾
你而家放都仲可以執返千三蚊

算係咁啦

你個筆直又要3000Mhz ram又要2070

真係amd會啱你玩d

購物籃

AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 Zen+ YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量:
1
價錢: HK$ 1245 提交
ASRock 華擎 Fatal1ty B450 Gaming K4 B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/ C, ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 745 提交
G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C16D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片
數量:
1
價錢: HK$ 1100 提交
MSI / 微星 RTX2070 VENTUS 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N2070V8)
數量:
1
價錢: HK$ 4250 提交
AeroCool Aero-Cylon RGB (黑色) USB 3.0 Mid-Tower ATX Case
數量:
1
價錢: HK$ 299 提交
Noctua 貓頭鷹NH-U14S CPU Fan
數量:
1
價錢: HK$ 500 提交
總數量: 6 總數: HK$ 8139

拉多四格會唔會唔穩定？同會快好多嗎？

唔會唔穩定,你只係推高個turbo boost頻率
快0.4Ghz都算明顯

樓主你認錯人啦我係搭單問既
屌得細力小小唔該
我粒u好似i3-4160
ram：8g
Mb：asus H81M-E
128ssd
1tbhdd
display：950
牛唔知

雖然舊d
但掛住i3個名
放上carousel 應該賣得好d

仲要有ssd
預計1300至1500左右

如果你想upgrades 嘅話就可能得

Hdd同ram留得返架喇

（火牛就睇model, 睇下值唔值得留）

竟然有咁多
btw呢個數有冇計埋張display

4代i3條ram多數ddr3。換全新u應該留唔到

咁樣即係成功左？

Sorry打錯
係ssd先啱

有幾多人真係會課金
咪又係喺出事之後先google搵某某免費救data軟件download落嚟用
之後唔得走去問價收到價錢就喊晒口話算啦都係放棄唔救啦

就算係用HDD都唔應該依賴救援

你試下full load
再開個cpu-z睇下係咪行3.9

咁係咪行PCIe就一定係m.2?

呢幾日砌咗部機，以為g.skill aegis gaming 3000MHz真係會有3000
點知唔超頻嘅情況下得2133MHz
想問樓主如果換g.skill sniper X 2666MHz 唔超頻會唔會有2666

No

如果覺得Intel 905p太離地嘅話
重有喺香港唔係太熱門嘅Intel 750

你用咩板呀
B360可以開xmp上2666

而家D板係咪唔洗搞咩就可以ADAPT到RYZEN?
我驚又要搞BIOS又剩先可以RUN到部機

你要正常開到機嘅話，係

但可能要bios開xmp條ram先上到3000mhz

同玩得2600最好超一超頻啦

我條list換左個風扇都係for你超頻

同埋機箱手殘撳錯 換過隻sharkoon vg5

asus B360F
佢好似開XMP就變3000

case 比 antec p8 好D

係嘅
但貴少少

cooler > u12s

你啱
屌無check到個箱

差d伏咗人

不用理 比錯list
比錯野

想問下 同一條ram 點解唔一樣？ 懷疑緊自己買咗假RAM

你講真 SATA SSD都唔係keep著500MB/s咁行

過咗個cache咪又係100幾 咁同HDD有乜分別

Logic

支持樓豬

你平時咩用途會爆cache
同埋唔爆cache就快過hdd好幾倍，爆左先差唔多
咁都叫同hdd冇分別？

邊有好幾倍

HDD 7200轉通常到200到 SSD SATA 就450-550

nvme 就 2500以上

2019年啦喎 600都冇都仲要比較速度 做乜野

唔好望住數字打飛機，睇使用體驗
Youtube你睇下實際使用的比較，有邊條片SSD同7200 rpm HDD可以做到一樣速度

毒撚專用

光污染不了

新手我又想問下

我原本有條gskill 8g 2400 點解加多條之後變左1066MHz

SSD個優點從來都唔係sell連續讀寫
如果淨係睇連續讀寫,HDD行raid都得啦
SSD個優勢係4k讀寫,同個access time

"SATA SSD同HDD冇乜速度上既分別"
咪9up教壞啦人
就算m.2 nvme 同 sata3 比, 日常用你都未必feel到分別
除非你係咁抄寫大file

有心人，留名學野

你而家行緊2133
你條ram 2400應該要開XMP

想問下想知點睇底版可以升級用到邊隻GPU? 會唔會舊版用唔到新幾代的GPU?
想問下要wifi係唔係所有wifi card插PCI裝driver 就可以?

pcie 向下兼容
基本上唔係舊到好誇張,塊板仲行緊AGP/PCIE 1.0都唔洗擔心
PCIE 2.0 16x 個bandwidth 都夠而家d卡食
wifi你要方便不如買插usb果d

單面同雙面分別, 批次問題, 你分開一段時間買？

點解過左兩日都未出故
想一次過睇埋

傳聞話單面ram易超頻d
因為用的chips少d，冇咁易有機會因為其中一粒chips超唔到而fail

usb 個d會唔會冇咁快？

Intel 905p直頭係離撚哂地

SSD圖鑑有名你叫

有冇最新CPU/disyplay card/ssd圖鑑睇

推 樓主呢

樓主損左去冰牙

等教學

請問有無教學講 加ssd 重裝/轉套window 落新SSD?

Use True Image

aegis gaming垃圾ram都買

見樓主推介g.skill
睇咗咁多個系列，好似aegis gaming/sniper x啱啲

樓主呢

有頭冇尾

膠紙RAM散熱...
同埋成日壞, G. Skill買高階先好, 想平又要高頻率不如買佢(CMK16GX4M2D3000C16W)

新手有嘢想問

我食今日幫張 display card 換左散熱膏，洗左風扇

但張卡嘅溫度升得快過以前，idle 就差唔多

鏍絲應該上實左

用緊 msi gtx 760 gaming

我用緊呢對垃圾ram
樓主用緊咩板，我msi z37p
可達超到上3333MHz

小弟最近上連登上reddit爬文努力做足功課
黎緊應該會砌人生第一部機

有幾個問題想問下樓主同各位巴打

-9400f 會唔會 bottleneck 2070?

-Ram 牌子其實重唔重要? 定係啱 clock speed 同 容量就得?

-買mon 個陣 g sync/ freesync 係唔係必須 (主要玩aaa title)

-最後我睇youtube見有啲 tech reviewer 話依家買 rtx系顯示卡好不智 如果係咁應唔應該等吓amd 出 navi series 定係班友同nvidia夾埋想我地幫手食返上一代堆囤貨

push

點解好少人講wifi 卡？
多數人都係拉條Lan線去部機 定而家老母板已經有Wifi？

有啲板會內置咗

[img]圖片網址[/img]

樓主我地到喇.jpg

如果想升級一下張Display card 用1660 計左數 350w就0k 咁我e架用緊450w 係埋唔洗換牛？
0

點解啲ram 同hard disk 都係0
唔洗換火牛

樓主上水未
就一個星期了

你本身450w嘅火牛 有冇8pin pcie?

未開箱check 到屋企研究下

推1660實夠
我i7+1070ti用450w都夠推
主要睇12V，夠w數就得

巴打們可唔可以幫我執下張list?
CPU: Intel® Core™ i9-9900
MB: ASUS Z390 ROG MAXIMUS XI FORMULA
RAM: G.SKILL Trident Z RGB 4000 16GB*2
GPU: ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2080 Ti OC edition 11GB GDDR6
SSD: Samsung 970 Evo Plus 1TB
HDD: Toshiba DT01ACA300 3TB
PSU: Antec HCG GOLD 850w
CASE: Phanteks Eclipse P600S
CPU COOLER: NZXT x72

用索帶ok啦

有無人救下我

你換淘寶垃圾散熱膏？

coolar master high performance $30 嗰支

你呢隻好似廢廢地, cm應該得mastergel勁

係咪要拋西瓜？
樓主呢

終於講得野了

[玩命]第1屆退出連登隨機貼圖大賽

去左玩命
奉勸各位玩之前要諗清楚

Mastergel都好廢 我嗰支擺咗2個月就變晒做水

有budget用hydronaut 平啲可以用貓頭鷹嗰支

用緊mx4，可能遲啲換hydronaut

香港有hydronaut賣?!

而家我顯示卡同U都係hydronaut

可惜香港無kryonaut 嗰隻會再好少少

上京東買

應該係買Kryonaut唔太記得

無acc 同埋可以歐洲嗰邊訂 不過唔想煩

梳 好似搞亂咗2隻

冇得喺香港買嗰隻好啲

京東有個問題係唔係間間集運都俾運液體

歐洲可以 經郵局

我嗰支Conductonaut 都係咁買 不過個網執撚咗

Kryonaut好過hydronaut， Kryonaut香港無得賣？

散熱膏無人理，隨便運

樓主有一星期時間應該儲左好多貨啦

懶，無打過

今晚打

等

3. CPU

溫馨提示：
請勿盲目將所有budget投資到CPU上

想自己了解多D intel CPU
建議使用Intel Ark

等咗咁耐，終於黎到各位期待已久嘅CPU篇喇

相信各位就算對電腦野一無所知，都可能會講得出i5, i7等等嘅CPU型號

不過你up得出個名就唔代表你對CPU有足夠嘅認知嘅，不過唔緊要
下面我就會為大家介紹下CPU依樣野

3.1 CPU基本介紹

CPU, 全名 Central Processing Unit, 又名Processor, 中文名叫中央處理器或者處理器

咁CPU到底喺一部電腦入面負責D咩架？

其實CPU就主要負責電腦入面絕大部份嘅運算，就好似人類嘅大腦一樣，係電腦入面不可或缺嘅一部份黎架

以我係底板篇個比喻（電腦＝餐廳）黎講嘅話，CPU就等於餐廳入面嘅廚師，負責處理餐廳內所有嘅食材，令到食材變成可以食得嘅食物，咁間餐廳先可以順利運作架

所以大家係聘請廚師嘅時候記得因應自己間餐廳嘅狀況同需求，以免浪費不必要嘅金錢呀

而目前主要嘅CPU生產商有兩間，一係Intel, 二係AMD

3.2 CPU系列/型號基本介紹

相信各位雄心壯志想學硬件嘅新手見到d型號名就會一頭霧水，好似D小學生見到條微積分方程式咁，完全無從入手

不過其實只要學識咗點樣睇CPU型號，成件事就會變得好簡單架喇

就好似依個例子咁

例子1：

Intel Core i7-9700k

咁Intel相信大家都知道係牌子黎架啦

而Core 就係個主系列名黎嘅，大家所認識嘅i3, i5, i7, i9都係屬於Intel Core依個主系列入面嘅子系列黎架

而i7呢，就係粒CPU嘅系列黎

而後面9700k就係粒CPU嘅型號名喇

其中9，代表咁第9代咁解，係目前最新一代嘅Intel Core CPU，想知道粒CPU係新定舊可以睇依個數字

而700呢，睇依個數字就知道粒Cpu 勁唔勁喇，普遍數字愈大，粒cpu愈勁，
例如9400係i5, 9900k係i9咁樣

而個k字就係個特別版本嘅名 ，有個k字嘅係即係可超頻版咁解

咁除咗k之外都有好多唔同嘅英文字母嘅, Intel嘅Desktop CPU黎講常見嘅有

K, F, T, S, X, E等等

K=可超頻，同埋無送CPU散熱器
F=無內顯（除咗佢其他都有內顯）
T=慳電版（45w）, 同時效能大減
S=慳電版（65w）, 同時效能大減
X=至尊版，屬於Intel Core入面最勁嘅系列(可以超頻)
E=Extreme, 究極版，係X series入面最勁嗰粒CPU，例如
(I9-9980XE, I9-7980XE）

Laptop就有M, Q, H, U等，各位可以自行google啦

咁我舉多個AMD嘅例子

例子2：

AMD Ryzen 7 2700X

AMD=牌子

Ryzen ＝主系列

7＝系列（Ryzen 7系，可以簡稱R7）

2=第二代（第三代就出喇，AMD YES!! ）

700＝能力愈大，責任愈大數字愈大，效能愈大

而至於個AMD個X字呢，就同intel唔同意思嘅

常見嘅X版對比普通版嘅分別只係多咗個 自動超頻嘅功能
（XFR, Extended Frequency Range）

而AMD Cpu就無好似intel咁分咩K版咁嘅，Ryzen系列嘅每粒CPU都可以超頻
（當然底板都要支援先得）

而內顯方面都有別於intel，並唔係粒粒cpu都配備內顯，只有G版先有，例如：
AMD Athlon 220GE
AMD Ryzen 2400G
等

講咗咁多，相信各位而家對點樣睇CPU型號都有返少少了解啦,但係你地又知唔知主流嘅cpu分別有d咩系列呢？

原來主流嘅CPU型號呢，除左你地講得出嘅i5同i7之外，仲有好多架

Intel黎講主流嘅destop cpu由低階至高階會有

Celeron(G-series)
Pentium(Gold/G-Series)
Core(i3, i5, i7, i9)

咁以目前最新嘅CPU黎講，
Celeron為雙核心，
Pentium為雙核四線程（俗稱模擬四核），
I3為四核心
I5為6核心
i7為8核心
i9為8核心16線程

*第8代i7-8700為6核心12線程

詳細spec你上intel ark可以睇到架

所以其實intel每代都會出新嘅i5，i3等型號Cpu

並唔代表i7係新過i5架

而AMD黎講主流嘅會有
Athlon同Ryzen（3，5，7）兩大系列

Athlon就係2核4線

而其中Ryzen同Intel Core系列類似，分為：

Ryzen 3（4核4線-4核8線）
Ryzen 5（4核8線-6核12線）
Ryzen 7（8核16線）

好喇咁聽咗咁耐，我再舉多兩個CPU例子俾大家，睇你下睇唔睇得明
例子：
Intel Core I7-4790k
Intel Core I5-2500

就咁睇個型號，大致上可以知道：

例1係第4代i7，可以超頻，有內顯
例2係第2代i5，無得超頻，有內顯

係咪好簡單呢

好喇咁今集就教住咁多先

希望大家睇完就唔好再講d咩
：i9都出咗仲用i5
：2019年仲有人用i3

依d說話啦
會俾人笑架

笑撚死

笑你7撚左禁言先啦

之前係另一個post有人解釋線程，樓主可以參考下
幾多核就係幾多個廚師
幾多線程就係幾多個爐頭

4核8線，一定好過4核4線
但可能效能會差過6核6線，畢竟廚房師愈多愈好

我就係想咁講

Btw依個係之前youtube聽飛馬講嘅，覺得唔錯

另外都聽過有人比喻做有兩對手嘅工人

溫故知新 樓主好柒

多謝教學，學到唔少野

唔講都唔記得咗依幅圖

你自己就可以溫故知新

我就要俾你話我柒

坐等下堂

我4月得閒仲攪唔掂真係會 唔係講笑

Cls你咁耐都仲未搞掂

冇搞過 呢排唔得閒

咁新舊代點比較？有咩標準

eg 你之前講過 9代i3 勁過前代i5

睇跑分最直接

由8代開始i3變咗4核心
I5由4核變咗6核

係大家都係同樣架構，都係四核心嘅時候
（i5 7400 vs i3 8100）
其實某程度兩粒cpu嘅performance係接近一樣

當然仲有其他野睇啦，Clock speed, L1,L2, L3 caches, 指令集係咪一樣... Etc

咁麻煩睇跑分咪最方便

所以如果你拎粒舊架構嘅i5 4460出黎同i3 8100比，i3 8100係完爆i5 4460

我重新再換多次散熱膏，張gpu 溫度就正常返

但依加到cpu 出事

idle 5x 度，一開機已經6x 度

重裝過都係咁

用緊i5 4440
cooler master seidon 120v (from2013)

係咪嗰cooler 開始收皮
但風扇有轉，pump 有郁，係咪唔夠水？

可能係，用咗6年要換都正常了

請問i5-9400F vs i7-8700 點揀好？ 跑分8700高啲，不過9400f好似幾抵？
利申 唔識野

睇 budget，睇用途

9400f冇內置display

Agget, 兩粒u根本唔同level有錢咪8700

因為我上網睇見2粒跑分咁上下，想砌部8-9k嘅，搭張2060，睇人地list好似2粒都有人用新手唔識野，sorry

唔該哂巴打

如果我打算砌部8,9k嘅，想行2060嘅，執相打機一半一半嘅，請問邊一張會好啲

8700會勁d

打機Performance 差唔多係因為個隻game唔算 超級食cpu
目前普通打機的確i5夠用

但想長用5年以上建議用8700

第時upgrade換張graphics card就得

如果你用i5可能要換埋cpu同板

同埋我見巴打講代數同i3,5,7嘅關係，我諗住係可以咁樣比較
真新手，唔好意思

唔該哂巴打解答因為呢排想砌返部電腦咁啱見到你開post,有機會問新手問題

巴打 M.2 SSD果part 係咪無講返個插同槽位個type?
好似見市面上都有分M type,B type 有部份係B+M type
如果買錯係好似插唔落槽位??有錯請指出

想換非原裝散熱器要留意散熱器高度，機箱唔夠闊/高會頂住個蓋閂唔到

請問底板 asus prine b360m-a 同 b365m-a 用邊塊好啲
利申：新手

b365m-a, 不過買呢塊不如買mortar或者asrock pro 4

新手想問咁多位巴打可唔可以幫手執下張list
Budget: $7500
CPU: Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F
主機板: ASRock B360M PRO4
顯示卡: MSI GeForce RTX 2060 VENTUS 6G OC GDDR6
RAM: G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram X2
火牛: Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD: Samsung 860 EVO Series 500GB MLC 2.5 Inch SATA III SSD
機箱: AeroCool Cylon Mid Tower
另外想問下SSD轉做 Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 250GB 會唔會好啲? budget有限買唔到 970 evo 500GB

250裝幾隻game就爆

不如走埋隻hdd
轉1tb intel 660p m2
同埋250gb 970evo plus m2 for os

Budget唔夠

咁轉做 samsung 860 evo series 250gb for os + intel intel ssd 660p 512gb m2 會唔會好過 samsung 860 evo series 500gb + 1tb hdd?

通常Windows會裝喺快啲嗰隻，不過其實sata同埋nvme實際用起上嚟分別唔大

Thxxx巴打

新手想問下cpu/ gpu 溫度同utilisation既問題

我i7-8700
gtx 1060 6GB
16GB ram
近排track自己in game表現，想睇下有冇咩問題
gpu/ cpu utilisation大約係6-70%
溫度就gpu 大約60度，cpu就高啲70-75度左右
ram/ gpu memory usage都冇爆，大約用6-7成倒
但隻game fps得90-100

想問下個問題出左係邊？係cpu溫度cap左performance定係有咩設定錯左，check過gpu/ cpu clock rate都係行緊turbo boost最高既. 理論上係咩應該會推到其中一樣爆左 cpu/gpu utilisation先會停低唔再推個fps?

btw, 打緊battlefied v, low setting 1080p.
見人地benchmark 係高我都幾十fps. 但搵唔倒咩位bottleneck左我部機。唔只呢隻game, 好多其他game同benchmark比都係underperform 10-20%

所以懷疑自己要upgrade個cooling, 但唔知仲有啲咩可以check

Cooling唔關事
未去到個limit（gpu約90度 cpu約100度）唔會有影響

你部機粒cpu使用率5成左右係好正常
始終8700 6c12t，好少game食到咁多核

但張1060正常黎講就應該要9成以上使用率（前題係隻game對gpu嘅optimize做得唔太差）

至於你話人地benchmark fps高你10幾，其實ram都有d影響（頻率，CL值，雙通道）

實際係咩原因我都唔知，如果我係你，我會試下
window 電源設定＞高效能
update 顯示卡driver
重裝window

依個問題好難搞，等其他巴打答你算了

同埋行雙通道ram個gpu使用率都會高少少

除咗改p state之外 鋸齒嗰邊都要改做高效能

同埋disk 用邊種？有陣時可能爆cache 隻game會攞唔切dll就會低fps

仲有人等緊你出文架

G持樓主

試曬上面啲方法（除左重裝window)
終於攪掂，原來battlefield唔比人地有program setting, 會自動用global, 攪到要改global setting先得

唔該曬2位巴打
而家到gpu temp 82度

咁依家可以加風扇了

請問有冇人熟Bluray
想用電腦睇正版Bluray 碟，唔使UHD。
碟機就已經裝咗，但原來要特別Player先可以睇到
今次真係柒到貼地
想請教咁多位有咩Player 可以睇到AASC crypted Bluray
諗住俾錢買個license

樓豬唔好棄post呀，我仲想跟你學野

諗緊點打

agger

一路諗一路打 下part講乜

搵到你了

憑努力

巴打唔見左既

睇Bluray多數叫你買PS4算
可以睇Bluray又可以打機
買個Player license 唔平

兩位巴打hehe?

想問下如果想直播打機，用obs 輸出1080 60fps
部電腦要點砌比較好，最緊要順
打PS4 game 多，pc game 小打
另外要部腦要剪4k片又唔lag
點砌可以兩全其美呢？
預10k cost到
求解！

比多10K

前幾日第一次自己砌機 砌左我6個鐘
D線又唔識執 開機線又係亂插試幾次先成功
不過係幾開心既

唔識砌機但想換機箱可以點做

睇YOUTUBE教學 慢慢搞

Twitch開live叫一眾巴打們教你砌

想問打機 想長用 想好似你講咁第時lag機換張顯示卡就得 用9600k（少超）定8700比較好

咁一定係8700

Thanks 定其實等9700會好啲

9700打機會再好d, 但目前得K版
仲要貴8700唔少，一分錢一分貨咁啦

咁癲其實我覺得走線先辛苦，又唔知應該點走

你估佢幾時會出9700 定其實會唔會出

非k or f版

等緊下一篇文

教學文係咪完哂

未

係我懶sorry
等多陣

970 i5 想upgrade gpu 可以有咩選擇
火牛550W

邊粒i5

要返去睇先知

咁budget 幾多先

1000-3000 2手

Stronk post lm

岩岩fb見到

550 牛咁做？

9系呢樽吊命鹽水，可能出粒9700 非k/f 就算

留返出年啪劑偉哥 重振雄風

powerdvd

3.13 CPU之技術規格篇

相信大家睇完我上一篇文都識分辨唔同CPU嘅型號啦

咁但係我假設拎粒i7-9700k，同粒i5-9600k黎問你，兩粒cpu到底有d咩分別呢？

咁如果你答i7快d囉，咁都啱嘅，的確會快d
但係就就答得太空泛喇，假設今時今日嘅DSE有科叫電腦硬件科，考試咁樣問你一條5分題，你最多拎到1分架咋

咁其實9700k同9600k最最最大嘅分別就係核心數目唔同，9700k係8核心8線程，9600k係6核心6線程，依個係佢地最主要嘅分別

但當然仲有其他相對細微嘅分別啦，例如佢地嘅Base Frequency 同turbo frequency唔同
（當然係k版cpu嘅Clock Frequency可以靠超頻改變）

當然可能仲有其他細微嘅分別啦，大家有興趣了解更多就自己上網睇spec啦

不過講時講，樓豬我成日叫你地睇spec，但係大家都知specifications 個版就水蛇春咁長無可能睇曬架，大家其實可以主力留意返d重要嘅spec就ok了

1.核心數目

相信大家平時上網睇評測文呀，或者係上官網睇spec都一定見到核心數目依個terms喇，平時係腦場聽d sales講嘅雙核心呀，四核心呀，六核心等等全部都係講緊粒cpu嘅核心數目架

咁核心數目係咩黎架，多核心同少核心有咩分別？咁其實愈多核心嘅cpu可以同時處理愈多嘅運算，所以喺其他規格相同嘅情況之下，多d核心嘅cpu效能係一定好d架

咩話，你話好抽像？
唔緊要，等我講個故仔俾你聽

從前有個有錢佬開咗間餐廳，咁個有錢人就只係請咗一個廚師，一開頭啱啱開張就無乜客人，最多都係得一兩枱客咁，一個廚師都足夠應付餐廳內所有嘅工作，出餐快狠準，有時仲無野做仲可以上下連登開膠post咁添。

但係過咗一段時間之後，間餐廳生意開始變好，愈黎愈多客人，當日仲有空閒時間上連登嘅廚師，今時今日已經忙到仆街，好多時侯幾枱客同時落order，但係佢又得一個人，所以只可以煮完客人A嘅餸，再煮客人B，客人C，D，E嘅餸。咁雖然佢都叫做得晒d野，但係就成日有客投訴出餐慢，等好耐。

後來因為太多投訴，個有錢佬就諗咗個解決方法，就係請多個廚師喇！果然，請多咗個廚師之後，間餐廳嘅工作效率又快返，以前要一碟一碟餸咁煮，以家就可以兩碟兩碟咁煮了！

好喇個故事去到依度就完咗喇！唔知大家睇唔睇得明我想講咩呢？

咁其實上面個故仔係一個比喻黎嘅廚師嘅數目就好似CPU嘅核心數目一樣，當你CPU嘅核心數目太少，唔足夠應付你部電腦嘅工作嘅時候，部電腦就有少少好似freeze咗係度咁，有好多野都做唔到，要等佢做完上一樣工作先可以處理你下一個指令架

所以核心數目係喺選擇cpu嘅時候，其中一樣最主要要考慮嘅野黎架，咁當然都要用得着先得啦，好似你普通上網文書買粒32核嘅cpu返黎用落同4核嘅cpu其實無分別架

2.線程數目

咁核心你就知啦，線程又係咩？
咁其實係以前，一個CPU嘅核心只可以線程（Threading），直到有一日Intel發明咗超線程（Hyper-Threading，簡稱HT）依樣野，咁就令到一個Core可以同時有兩條Thread喇
(因為HT係intel技術，所以amd用緊個d多線程技術唔同名，叫SMT)

聽落又好抽像？
咁我又舉返個例子啦

假設有客落order： 出前一丁加塊煎蛋
咁正常狀態之下（一個廚師一個爐），就要煮完個麵，再煎隻蛋啦
但係如果個位廚師同時用兩個爐嘅話，就可以同時煎蛋同煮麵喇，效率係咪快好多呢

所以唔好以為hyper threading個名廢廢地無用呀，其實係8代或之前嘅i5同i7, 佢地最主要嘅分別都係i7多左個HT架咋（e.g. I5-7500 4c4t, I7-7700 4c4t），咁就貴多成千了

另外又有人叫佢地做模擬核心，最癲有次係腦場聽到某客人想要粒4核心嘅CPU, 某黑店俾咗粒G4560（2c4t）佢（100％真人真事），所以話自己識少少硬件野幾重要

3.核心頻率

咁除左核心數目之外，另一樣都比較重要嘅就係核心頻率(Clock Speed/Frequency) 喇，核心頻率就講緊每一粒核心佢運算嘅速度可以去到幾快

咁除咗Base Frequency 之外，部份cpu仲會有turbo boost功能嘅，簡單黎講就好似自動超頻咁，當你粒cpu detect 到佢有需要，同埋情況許可之下，就會自動增加佢嘅Frequency，最高可以去到Turbo frequency 嘅速度，但係有一點要注意嘅係，turbo boost嘅狀態下每粒核心嘅頻率都可以唔同，並且通常喺同一時間最多只有一兩粒核心可以達到佢官方嘅Turbo Frequency

覺得好亂，唔係好明？

唔緊要咁我舉個例子
i7-9700k
8核8線
Base frequency 3.6Ghz
Turbo Frequency 4.9Ghz

係turbo boost嘅狀態之下

可以係咁：
Core0: 4.9Ghz Core1: 4.2Ghz Core2: 3.9Ghz
Core3: 3.9Ghz Core4: 4.0Ghz Core5: 3.6Ghz
Core6: 3.6Ghz Core7: 3.6Ghz
頭盔：本例子純粹9up,實際運行情況或有所差異

但係超頻普遍就全核超嘅，所以就算你將一粒turbo frequency 4.9Ghz嘅CPU，將佢超頻到4.9Ghz,其實都已經快咗好多架喇

而普通打機嘅話目前黎講就最一般多食到4至8條Thread左右，所以係核心數目夠用嘅前提下，高頻嘅CPU會比多核但低頻嘅CPU快，打機d FPS都高返d先啦

所以單論打機黎講，i9-9900k分分鐘快過成萬五蚊粒嘅i9-9980xe架(咁當然你都可以熄核心再超高個clock speed, 就可以去到9900k個速度)

咁另外有一樣好重要好重要嘅野，就係唔同架構嘅CPU clock speed之間唔可以直接比較，例如係同樣都係4C4T嘅cpu, 行3.6Ghz嘅i3 8100仲快過超到去4.4Ghz嘅i5 2500k

到底點解？其實CPU嘅Clock Speed就好似水管入面嘅流速咁，假設你只係知個水流速度，而唔知道條喉嘅粗幼，入面嘅水壓, etc... 咁無無辦法直接比較邊條喉運水快d架

咁以上三樣係比較重要嘅Spec喇

4. Ram頻率

可能好多人都知道揀ram要夾返塊底板啦，但係其實CPU, 都會限制咗Ram嘅Clock speed架（係唔超頻嘅情況下）

咁目前嘅i5同i7就支援到去ddr4 2666Mhz嘅Ram啦，好多人出機都會買2666Mhz嘅Ram, 可以話係目前嘅主流黎

但係原來同樣好熱門嘅i3-8100，佢最盡都只係support到2400Mhz嘅ram架咋
所以如果你諗住用i3-8100嘅話，就寧願買條2400但cl值低d嘅ram, 都好過買2666 cl 19呀

咁當然，假設你用Z系列嘅底板就無咗依個限制了，即使係3600Mhz嘅ram都可以得盡

5.TDP

TDP（Thermal Design Power），單位為W(Watt)

好多人見到個W字就以為係粒CPU嘅用電量，但其實係依度係講緊發熱量

一般黎講intel原裝風扇壓60w tdp以下嘅cpu都無乜問題

但如果壓成95W嘅cpu(大部份i7), 就十分吃力喇，溫度又高，個風扇又長期維持高轉速嘈到PK所以即使你唔超頻嘅，最好都求其換把風扇啦，coolermaster 212又好，Deepcool Gammax 400又好，點都好過原裝多多聲

如果要超頻就更家要換Cooler啦，賽際邊款就可以因應情況再選擇

爆字數了未完

神post留名

btw句口訣係想點

屌無proofread有好多錯位

爆咗字數
3.6Ghz i3-8100 vs 4.4Ghz i5-2500k(oc)

Hyper Threading:

SMT

解釋Hyper Threading

頭盔：我個例子係受佢啟發，非原創

另外更正返i7 7700係4C8T

標題係3.3，唔係3.13

仲有部份錯別字就算了

終於更新

真心學到野，已bookmarked ，請繼續

turbo boost 主要睇單核同全核
9700k 單核4.9 全核4.6 細分如下
1 Core -4.9
2 Core 4.8
4 Core 4.7
8 Core 4.6
除了小數例子 6700k 之外 大部分桌面級CPU 全核都唔會趺返去base clock

intel 個TDP廢廢地
唔計turbo boost 只係base clock
計埋turbo boost 會熱好多 食電好多...
所以8700都唔可以用太廢既B360板

長知識了
估唔到廿C都有追我個post

終於出現啦樓主，辛苦哂

見到cpu cooler 可唔可以cut 左CM 212 佢

240蚊算係咁啦

同樣價錢好少有cooler好過佢

反人類400

依個不得了
一百蚊人仔性價比之王
但係可能有人唔鐘意用大陸野
所以講埋212出黎俾大家做second choice

AMD都係咁計, 有D位仲狼過INTEL

原來你有講到自膠

想部desktop用wifi應該要買有wifi既底板定係買個adapter

有wifi嘅底板

樓主有咩機箱介紹
底版用asus rog strix z390 f gaming
見hzxt 幾型
但呢塊底版前置usb好似得一個
音效果個前置好似都冇
求解求

你塊板最盡support到前置
2個usb3. 1
4個usb2. 0
Nzxt箱前置正常得2至4個usb頭
你塊板夠做
Audio塊板 正常一定有

想知道主機板如果同廠同晶片同size
佢地之間嘅差別喺邊
我見都可以有百幾到幾百差距

同埋啲人用非K系intel cpu
但係又用z板 最主要係咪貪佢可以support 高mhz嘅ram

唔該

二百幾價位仲有隻大霜塔 雙塔雙風扇 好抵玩

1. 用料，供電個d
Usb頭分佈
仲有d咩rgb呀之類個d
唔同板唔同分別好難講架喎

2. 主要黎講係，當然都唔排除有人貪靚or真係想用料好撚靚個d

樓主幾時教我地落手落腳砌機要注意既事
同埋砌完機之後仲要做D咩

睇硬件post #1 好齊
btw 銅柱

屋企用緊I7-8700，

我見官網Base Frequency 3.2GHz, 但我平時睇工作管理員，粒u用緊4.xGHz，係唔係普通上網，佢都自動開緊turbo模式?

咁幾時先會見到3.2GHz出現?

同埋 工作管理員個CPU頻率其實係反映最快粒單核速度定全核平均速度?

以前b板唔多有wifi，b板加埋wifi adapter
價錢同部分z板差唔多，咁不如用好少少買z板

文呢

底板果d m a k f h g咩意思？？

ram 16gb(2x8) 個2x8點解？？

b450板同b360板差d咩？
見差一舊水 但唔見人叫用

1. 華碩底板嘅唔同型號，無特別意思，塊塊唔同，想知有咩分別可以上官網自己睇下 但係m就通常解matx size咁解
但就咁分高低就
prime series
m-k<m-e<m-a

strix gaming series
g<h<f

2 kit set裝，一盒2條8gb ram所以係16 gb

3. B450 amd cpu用嘅板，b360先係intel cpu用

我發覺機箱係最難選擇

但真心性價比係最高

麻煩巴打幫手執執嗰list
有無邊啲位可以慳budget
CPU
- Intel® Core™ Kabylake i5-7400 3GHz 6M Cache 4 Core 4 Thread LGA1151 (需訂貨)
$1450
主機板
- ASUS PRIME H270-PLUS/CSM
$1099
顯示卡
- ASUS Phoenix GeForce® GTX 1050 3GB GDDR5
$1100
RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram
$345 SALES
$490
火牛
- Cooler Master MWE 550W 80Plus Bronze PSU
$445
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$319
SSD
- Samsung PM981 256GB NVMe M.2 SSD (OEM)
$555 SALES
$635
機箱
- SilverStone PS15 M.ATX Tempered Glass - Black
$288
光碟機
- ASUS 24x DVD Writer
$130
散熱
- GELID 140mm Silent Case Fan
$50

留名學野 多謝樓主

正打算學砌機

邊度嚟的伏list
9代都出左一排，仲買7代U
除左個HDD好似樣樣都係伏

得罪咗人？仇人list

巴打條list 用途係咩？
用嚟玩9人？

......

巴打得罪左人?

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 1250 提交
MSI 微星 B360M BAZOOKA B360,DDR-4,LGA 1151,USB3.1 Type A/C M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 540 提交
ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram AD4U266638G19-R
數量:
2
價錢: HK$ 330 提交
Samsung 250GB 860 EVO Series MZ-76E250BW 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm
數量:
1
價錢: HK$ 366 提交
Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD
數量:
1
價錢: HK$ 269 提交
Sharkoon 勁風者VG5-W(Blue)藍光風扇Tower Case 透明側板
數量:
1
價錢: HK$ 299 提交
ANTEC NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 359 提交
MSI / 微星 GTX1660TI VENTUS XS OC 6GB GDDR6 雙風扇顯示卡(DI-N166TV6)
數量:
1
價錢: HK$ 2250 提交
總數量: 9 總數: HK$ 5993

唔該巴打
無得罪人
嗰list自己搞
咩都唔識

應該唔係仇人，係outdated list

都唔會7400搭H270plus啦成1100

我用塊B250 慳600蚊

顯示卡上埋 1050TI/RX570 好過

火牛450蚊買到neco eco II啦

CM fans 買GX series好過, 480蚊 全日系

加上前兩年D RAM咁貴
同埋ADATA 2666 $345應該係近期價錢

結論,過期伏LIST

其實d配搭係點揀

淨係主機板都咁多款 除左睇CPU相唔相容
仲要睇d咩黎決定用咩板 or 其他硬件

底版算最核心零件 睇供電
ram slot 2/4/8 第時有冇得加ram 靠佢
pcie slot 多少 除左一條x16 插display 其他x4 x1 都可以加卡 擴充性
有D 底會有多條 x16 比人玩2/3/4 卡
近期熱門版msi b360m mortar b450m mortar

樓主好波

樓主係咪唔再打文？

想upgrade 火牛，諗緊上500W定550W好

本身部機個optimal power around 470W

其實火數真係唔太重要
夠用就得
反而係隻牛嘅質素重要好多

會打，但我懶

過多排出文

成兩個星期冇文了

想睇關於mon個類

新手跪求

I7 9700k intel 必買

Z390asrock pro4 or gaming4or
Msi game pro carbon 必買

16gbx2 or 8x4gskill or 4gb*2 now可能用住舊先

Display card 2080 or 70 or 藍寶石7970now可能用住舊先

Ex500 ssd or evo970 m.2 500gb or
128ssd now 可能用住舊先

Have
Hdd * 3inside +2outside
CD-ROM *1
Coolmaster Hyper212 呢個駛唔駛換新？
Antec turepower 650 夠火數？

打機 睇片 希望由開中高 至 後期中低效能都夠玩

照咁買火牛駛唔駛換？

換左底板2次
部機用左6年幾 跪低了 想部新機超越舊機 用夠7年
砌機太煩

機箱未睇 有推薦請出招

Mon唔熟過隔離集中post會好d

某網站Z390供電排行榜
俾你參考

btw cd rom會用到?
好多新機箱都無留rom位

正呀喂 thank you

板個度你自己揀啦

Ram個度會玩大作嘅就最好2x8gb好d
買高頻ram, 3000/3200 or above
記得入返bios set xmp

Btw你舊個條4gb應該係ddr3? 好似見你話用左6年

主要for打機嘅，顯示卡就一定要換啦個人認為2080性價比高d，不過如果budget不足 2070都買得過嘅

Ssd換唔換自己諗啦
容量夠用咪唔洗買
不過如果你成日會玩 大作嘅
就最好有隻容量大d嘅ssd for裝game啦

牛唔駛換

212你可以用住一排先，睇睇個溫度，唔夠力再換

當然會超頻就最好換埋佢

D回覆夠我j一晚

透明機箱幾靚 平平地幾抵玩
想問下樓主有冇咩意見 通風散熱耐用果類
Thanks

依d機箱你走線無一定功力好難砌得靚
我個人就係nzxt打手黎，你問我我只會答
H500i
S340 elite

俾你

其他牌子嘅就
Lianli o11
Aerocool c7 p1
Inwin 303
Silverstone pm01
Deepcool genome
Phantek enthoo evolve
Phantek p400
個人喜好only

第一次自己整條list 求意見
主要都係打下機 畢直10K
CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
Motherboard: ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM: G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-16GTZR
Display Card: ASUS Dual GeForce RTX™ 2070 OC Edition 8GB GDDR6
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD: Kingston A1000 240GB M.2 NVMe
PSU: Corsair RMx Series™ RM650x-2 650W Fully-Modular (2018 Edition)
Case: AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)
CPU Cooler: Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler

total $11583

Intel Core i7-8700 Tray × 1 $2,420
ASRock Z390M Pro4 × 1 $985
ADATA XPG Spectrix D80 RGB 3600MHz 16GB (2x 8GB) RGB RED × 1 $1,379
Palit RTX2070 Gamingpro OC × 1 $4,200
Samsung 970 Evo Plus 250GB × 1 $600
WD Blue 1TB (WD10EZEX) × 1 $316
Corsair RM650X × 1 $780
Fractal Design Focus I Mini Window × 1 $249
Noctua NH-U12S × 1 $398
散件齋砌連基本走線 - $1 優惠價只適用於荔枝角門市自取訂單 (原價 $150) × 1 $1
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $11,328
改左D 品牌
見你行3600 ram 但用b版 不如上z版超埋ram
2070 有平買平
matx 版 上atx 箱唔係唔得 但用番matx 箱會趁D
8700 tray 省番個stock fan 同埋佢full speed 都幾熱整番隻貓頭鷹散散佢
如果budget許可上9700k gaming 效果會更好
ssd 非三叔不選啦 有巴打報 jumbo 970 evo plus 特價2蚊一gb 超抵玩

好大件野我都有興趣過 但一睇D線 都係用番唔透明箱算

想問下點解咁多人推Samsung SSD ，睇番價錢貴其他牌子接近一倍? 除左讀寫相對快之外，仲有咩原因令佢賣貴一倍?

用樓上好多人用來問LIST 的KINGSTON A1000系列 對比
970EVO PLUS 快一倍左右 但價錢
Kingston 480GB SSDNow A1000 Series M.2 NVMe 3D NAND SSD 固態硬碟 SA1000M8/480G HK$ 655
Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 875
只係貴33%
Samsung 250GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S250BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 585
Kingston 240GB SSDNow A1000 Series M.2 NVMe 3D NAND SSD 固態硬碟 SA1000M8/240G HK$ 370
貴58%
但快一倍有多

Socket Am3 同 Am3+ 有咩分別？部老爺機又壞咗底板

支持巴打

samsung ssd壽命唔錯，有機會寫到PB level隻野都未死

想問Noctua NH-U12S 哩D散熱 係咪基本上塊塊板都啱用架喇???

呢d 比較細size 係無咁易撞版d heatsink 同頂ram 頂case側蓋
但如果你想用再大14cm fan cpu heatsink 就要留意

好的 唔該 我再睇睇點改條list

買左料砌有問題求救
整左隻window10 64 既usb碟
砌好裝個陣 安裝完成咪會自動重開機既
再入畫面就立即花屏

安裝時無入key 略過左
得滑鼠用到 鍵盤認唔到z390

底板問題

sata ssd同m2 ssd有咩分別 budget有限揀sata ssd都ok?

速度

可唔可以講多少少
正常板 係咪都係得滑鼠認到，鍵盤都係認唔到？

花屏先係 問題板影響？ 麻煩了 謝謝

全部野都認到
你拎個keyboard去第二度試，得既就一定係底板問題

花屏我都係估下

理論速度姐，實際速度分別大唔大

頭先買左料砌機

新手第一次砌

最平既都快一倍，出新機又筆直有限買條平既都好過你買ssd

安裝個陣畫面又正常顯示
裝完重開個畫面變左舊屎

<SSD>ADATA 256GB XPG SX6000 Lite M.2 2280 ASX6000LNP-256GT-C 3D TLC PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 340
1

<SSD>ADATA Ultimate SU650 240GB 2.5" SATA3 6Gb/s 3D NAND TLC FLASH SSD 7mm ASU650SS-240GT-C HK$ 285
1

同牌子同容量差50蚊，快最少一倍

你有冇插lan線裝？
有既話有可能係垃圾win10裝driver

2樣都試過 都係會花屏

如果你個花屏係雪花特效就會係卡問題
詳見20系列災情

但我未插卡喎 用內顯裝機咋

內顯咁100%係底板問題

砌好條女 褲都除埋 跟手要著返

問多句咩牌子底板？

Asrock

想將粒u由i3升到i9-9900k
請問火牛同cpu散熱洗唔洗換好小小？遲d應該會upgrade埋張顯示卡
火牛用緊Cooler Master MWE 550 80Plus Gold 550W Full Modular PSU
CPU 散熱用緊Cooler Master Hyper 212 LED Turbo CPU Cooler
利申唔識水冷果d 自己驚搞壞

9900k唔用水冷不如唔好用，仲要係高階水冷，200tdp 火爐u唔係流既
你用得9900k估你都係2080ti
最少850w

買啲好少少嘅一體式水冷 好易安裝同埋youtube大把教學片

同埋唔係用好少少，係用好多多

洗唔洗開埋蓋呀

由cm212跳到240aio已經唔係少少了

有錢有空間嘅上埋360啦

i3 配咩版?
上9900k 上埋z390 版 配高頻ram
display 上2080
psu 最少rm650x
散熱玩風 d14s 加幾把fan做風道
case又要用大d
同你砌多部無咩分別

我未有咁快砌，純粹醒起問定先

但點解ssd標容量嘅數字咁怪嘅十，突然有個240gb出黎

塊版用緊B360-F
就係唔想大執 下逐件換得唔得

無話奇唔奇怪嘅 啲廠想整咪整

b板你連9600k都用唔盡

大家啲單位進制唔同

b板配k版u

Sorry唔太熟
你意思係換左i9都用唔盡個效能？

不如你講下 想昇級原因?
用落邊到唔夠洗 定係身痕only?

係
底板供電問題
要換就一次換u，底板，散熱，個箱放唔落冷排可能要換埋，550w仲可以捱下
之後再換卡就一齊換埋牛
得閒再換埋ram
最多係咁

咁再預多小小筆直先

想問下有無一個網站可以睇到CPU，底板，等等電腦配件嘅價錢
如果之前有提到過嘅話，可能我miss咗，所以可以的話麻煩提一提醒

jumbo computer

Agger

網店同大舖都有
飛馬
法奧
香港終端

jumbo
SE computer
查jumbo最快最update

唔該上面幾位巴打

垃圾gigabyte z390板 onboard audio 底燥大撚到仆街.... 正常gigabyte 板都係咁？

我本身玩黑色沙漠既
不過有時開中高入到人多地方會由60fps跌翻去30-40幾，我諗呢個係同張顯示卡同Cpu事啦
諗緊用呢部腦仲可以升幾多姐
砌多部新既又未必有位放

最好ge做法砌部新 舊機用得番ga 件用番 其他版u ram psu 放出去

我就係咁做
賣左b360出去，8400同3000MHz ram回收返砌第二部機
再砌部z370+9600k

z370 邊塊 好超嗎

MSI Z370i，超ram好好超

MSI Z370I GAMING PRO CARBON AC?

有冇機箱介紹，antec p 110 o唔ok

yes

更新進度
話說今日都諗住拆底板出去店測試換貨
手痕諗住開多次機確認一下問題
神奇的事情發生了
鍵盤底板認到 安裝個度又冇即時花屏 咁當然立即繼續喇
但內顯之後又好似出現問題(MON又花屏)
但已經完成程序 上埋張DISPLAY卡 (本身未裝機係認唔到張卡)
暫時安心使用中CLS ASROCK

我宜家都唔知點同鋪頭講D問題
其實想問下係咪內顯先係問題主因? I7 9700K
內顯係咪由得佢算尻數

咁撚搞笑
要裝左window先可以落display??

真係認唔到 我真係試左幾次 mon唔識著

咩叫信仰

同埋我一直都好唔理解以下問題：
in general, 電腦零件每年都出新，咁貴買左的靚件，用唔夠兩三年已經出9代，價錢方面amazon新品竟然新一代同上一代又同價，你地平時係點樣衡量砌機砌幾貴？ keep 住追？

唔會keep住追 除非身痕 有特別想玩的game
睇要求加新硬件
好多人仲玩緊2 3 4代intel 一換就成部砌新
近年昇級最有感係全部hdd 換晒ssd

信仰咪係敗家眼,大鵰同紅龍囉

好po留名

cpu係廚師 咁ram係咩？？

隻鑊

唔會年年追，升級感唔明顯
最有可能換的都係SSD，display card同RAM
其他野自己靠超頻推上去算

想問如果想買Ram有無咩牌子推薦，目前應該買兩條8GB，行DDR4 2666/2400/2133呢三種

牌子影響唔太大
係兼容到嘅情況之下
首先：頻率有高買高（2666/可oc就3200up）

其次就cl值有咁低得咁低
（常見好多2666都係cl19，好少cl16或以下，所以有d人就算行b360板，係價錢差幾十蚊嘅情況之下，都會買條3000mhz cl16嘅ram，上到機行2666cl 16，貪佢cl 16快少少）

最後當然睇價錢

ok咁我大概知道我要買邊隻ram
最後想問cl係咩，有咩用

延遲值（好似係）
愈低愈好

OK，了解

劣品入面啲銅絲大力少少拉扯好似斷

由你一開post追到而家，百屌樓主快啲出新嘢

仲有咩可以講?
再講就係超頻?

你咩ssd 如果用咗好耐就真係有需要換
ssd同hdd都有壽命
似火牛出事 用緊咩牛同用咗幾耐
都係嗰句喇 硬件傳心師咩
你唔俾full list好難幫你

哇 gtr牛
hdd換ssd係必須既 佢冇錯 仲以為冇咁仆街
點知幫你換隻gtr
拿拿聲同佢換過隻喇
牛唔好用cm同gtr

中左伏啦
落左隻伏牛

不過都唔緊要嘅
或者你post你部機個full spec出黎先？

Cpu
Motherboard
Ram
Ssd
Harddisk
Power supply
Graphics card

機箱隨你

記住最好打埋model出黎
例如Ssd咁唔好就咁話240gb算
要有牌子有型號

感謝專家教導

壞咁多野
你不如砌過部啦

已經比錢整左啦，而家用返塊底板同cpu都ok啦係隻牛閪姐

唔中都中左...
俾錢當買個教訓啦

好少可會ram同顯示卡一齊壞
唔排除換d二手野俾人又賺一筆

火牛黎講，火數夠用就得
以你個spec黎講500火絕對夠用

但最大問題係gtr牛供電好唔穩定
電唔穩定好易會令其他硬件出問題，甚至燒都係好平常嘅事...

480w 9成都係gtr牛啦

Gtr牛480w無pcie 6pin供電（顯示卡用）

你個張「新」顯示卡gtx 750ti
要另外供電

所以佢換左隻牛俾你

不過好不幸地都係垃圾黎，我建議你換左佢

慘 唔識野俾人界到一頸血

Btw巴打你介唔介意打開部機側板照幅相？

已知你中伏位：
1. 換左Gtx750ti
(5年前舊卡)
講真而家代理應該都唔會有貨，我懷疑係二手

2. 用Gtr牛
差唔多市面上最cheap嘅火牛，供電相對唔穩定，好易令電腦打柴

3. 疑似呃走左你隻ssd

4.ram個度我唔sure係唔係真係壞，但壞左有無俾返舊個條你？ram有永久保養，壞左拎俾代理叫佢send維修係完全免費

佢cost:
1.256gb ssd普通牌子
$250
2.gtx 750ti(2手)
$250
3.gtr 500w
$150(出面普遍賣嘅價錢，並唔係真係入貨價)
4. Ddr3 8gb
$300
2手160蚊，全新around 300,我俾面佢當全新

Total 950
我當你維修費加埋檢查費500蚊，都係1500，2300 真係好過份
講真 愈睇愈嬲
我建議樓主開名＋永遠唔好幫襯佢

講真2019邊有可能仲有全新gtx750ti
我係你就玩大佢，check product series number問代理

佢地應該有記錄係幾日入貨個d

假設真係2手而佢又無同你講明嘅可以告銷委會，到時起碼救到部機先，仲有可能屈到錢陪

有興趣可以留tg, 知你唔熟硬件野，可以幫下你

g持 樓豬ho ball

妖，今次起碼要佢賠返個牛比我先，900屈我2300

今時今日二手1050ti先賣緊700左右，佢比張750你，有冇再仆街啲

各位我已經退返張雞牌顯示卡750ti既錢，多謝各位

咁順攤

多謝巴打
小弟有睇曬，學左好多野

同埋牛 rem線我肯定佢都搵唔少啦連顯卡都係大陸雜牌，2手真係250蚊炸，唔係督穿佢已經比佢呃左500

真係買個教訓，電腦野唔識會任人"湯"

硬件撚post #1 金字望下

估唔到仲有D咁仆街既整機佬
以為死得7788
淨返D伏List砌機佬

Leave name push

其實搵食難我明，但每樣野都收多一倍都敢死真係仆街
開唔開佢名好

開佢老母喇

我補充下，張卡係七彩虹網馳
以我所知香港應該係無代理

七彩虹
二手卡都算
仲係最cheap大陸淘寶二手卡

睇落好新
未必係二手，我問緊七彩虹個邊個出廠日期

買張570礦卡都冇咁嬲

進碼科技-荃豐 唔好加密 等D人 google search到

google第一頁已經有佢個臭朵

久唔久有代理入七彩虹

當你全新 260人仔
計埋運費 300港紙
收人700 屌你老母咩

佢仲要答我代理賣比佢唔止咁平，但由佢話所有野教係新果刻開始我已經錄緊音，如果牛 ram 卡是但一樣我搵到2手，佢已經犯左誤導性遺漏罪不過單單無盒我唔夠料證明d野係1手定2手

屌佢，大陸水貨垃圾卡收我咁既價

黑到顛

代理？？？
香港都無7彩虹代理

真係9upper黎，應該屌柒佢

佢肯定理虧既啦，唔係點會咁好回水其他野唔同佢計便宜左佢

長知識了

一落扶手梯第一間?

最亂果間

果間好多二手件?
做乜唔去落扶手梯第一間 買過野 問過野除左串d之外都識d野

連登有愛...

唔知香港有冇誠信好既電腦維修店...

C字頭個間？
有fd子幫襯過，聽講正正常常

通常都唔會係正版
如果無俾條KEY你

收700一定淘KEY啦

又可以玩大佢了

海關

Btw你confirm左未

不如叫討論硬件知識post~

既樓主~

link埋你呢個post啦，咁樣應該可幾幫到更多新手

Ching,想問下你點睇呢部,好吸引但又唔知買唔買好

任何唔列明牌子型號號件，都可能係個伏
例如底板用垃圾牌子h310
火牛用垃圾牛

估價：
8700k+垃圾cooler
2800

H310最廢個塊
$330

Ddr4 16gb x1 2666
$580

240gb ssd
$240

1tb hdd
$280

Case
$200

Psu
$150

Rtx 2080
$5400

Total $9980

1349 usd to hkd大約$10600

未計運費，又水貨，壞左無保個d

而且你記住我上面只係估價

佢火牛可能分分鐘用隻80蚊

張卡可能只係值4千9

又或者依d類似用廠機型式賣嘅電腦
可能用二手野/維修翻新貨 你都唔知
又無廠機應有嘅上門保

正正經經砌部算啦

yahoo拍賣時代已經好撚多呢d仆街玩法，09年，再早前我未開始玩硬件

佢地一般個玩法都不外乎呢幾樣
維修就同你換件+偷舊件
砌機就舊件(維修件) 扮新件賣
賣野一般都係二手當新賣 or最良心=賣到d垃圾幾倍價

基本上香港9成電腦鋪見你柒下柒下/新手都係咁玩睇間鋪幾仆街

不過呃左咁多年人一般佢地都好撚醒，同埋毅進仔

以前個風氣係睇人仆街最開心，不過唔係睇呃人果個而係睇比人水果個仆街。最後班老千個撚個買樓買鋪開心到不得了，依家仲有好撚多揾緊食

某電腦硬件版本先達廣場有仇家介紹佢去就一流，大本營嚟，個名多舊登一個新字

唔該曬,睇左你個post 幾個月,準備砌戈陣就見到呢部野
btw 幾時再打文

U 板 Ram SSD Harddisk 機箱 火牛 顯示卡

十幾年前仲用緊廠機嗰陣成日壞真係俾電腦鋪劏唔少
自從識左砌機之後有壞都識自己搞掂 先知班奸商真係靠水魚搵食

家陣佢地轉哂玩法，撚狗照舊，但就算你好熟電腦野你去玩二手都有機會出事

想知
二手我多數肥花收

其實我本身就想開post講好耐
不過呢排有野做緊唔得閒諗住遲少少開
不過見到呢個post
成班蠢閪咁有愛心，咁我當然都想多d人仆街
等佢地知道香港到底實際咩環境

總之就建議唔好果邊執二手

呃呃埋埋幾層樓幾個鋪位你自己計下要呃幾多人先可能玩到咁
而且只係其中一路活躍果個仲有一堆同樣玩法，全部係哂肥花招呼各位

咁高汁的POST 唔推唔得

成個流程基本上就咁上下
收賣集團收壞件＞求鳩其整到著到機＞搵水魚＞水魚中伏平放＞一路重復
醒目仔搵到呢班人幾多再計下條數就知到底幾多二手野正路
我試過執過睇幾粒鐘片先出事既顯示卡

同埋其實好多老屎忽都知咩料，但大家都只係識睇戲食花生

高汁post，留名跟進

其實見肥花咁多收壞件嘅post都估到下咩事
冇保真係買唔過

有時想呃你張單都可以係假, 件野點搵嚟比你就真係唔知
收賣佬呃人就好叻, 維修就成條柒咁, 隨時辣雞都唔識用
就算真係維修師父去搞都係睇返問題係邊, 唔係樣樣修好都可以長用

依個post真喺無得彈,令到我依種入門新手學識唔小野
樓主你話超頻u唔包風扇,我買9700k既話,我想問我買依款"be quiet! BK009 PURE ROCK CPU Fan A silence-optimized, nine blade, 120mm PWM fan
"啱唔啱洗?

會唔會自己再超上去先
會既話呢隻唔夠力

會掛，預多好過預少，爬下文睇下巴打你有無介紹cpu fan先

另外我想問cpu唔喺自動超頻既咩？可以手動較？

K字尾的cpu可以手動超，可以任你set
自動超果個叫turbo boost，唔係k字尾的一樣有

如果唔介紹d顏色既一定係推你去買貓頭鷹
性能上真係現時一哥

但beQuiet其實都係數一數二
上到Dark rock個level可以同Noctua正面對抽

我諗住買msi z390 gaming atx板

1. MSI 微星 MPG Z390 GAMING EDGE AC Z390,DDR-4,LGA 1151,WiFi ac,USB3.1 Type A/C ATX M/B

2. MSI 微星 MPG Z390 GAMING PLUS Z390,DDR-4,LGA 1151,USB3.1 ATX M/B

3. MSI 微星 MPG Z390 GAMING PRO CARBON AC Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,WiFi ac,USB3.1 ATX M/B

4. MSI 微星 MPG Z390 GAMING PRO CARBON Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B

但我想問依4款個差異喺邊?工能上有咩分別?

想問 I7 8700 + gtx 1660 既話係咪一定要裝散熱
有咩空冷推薦

巴打 開機風扇冇轉冇着燈係埋代表火牛死左？
琴晚仲好地地

比較大機會係

較少機率嘅有底板，開機制壞都唔定

Nh u12s囉

就爆喇啵 仲會唔會開2

巴打 用緊ASRock H110M-G/M.2 點check開機制壞？

用鏍絲批 shortcut 開機制個兩粒針腳

應該會啦
仲有大把文要打

幾時有下一篇文呀

舊機用左6年, 要換底板同換新機箱,想巴打幫手執執張LIST:

平時少打機,打都係APEX 同RB6, 多數文書 youtube netflix 睇av

case: (未揀好 求意見,本身用緊個build in 機箱bay 用HDD dl av, 新機箱前面冇左位裝bay 請教下巴打點解決)
MB: MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON
CPU:Intel Core i5-8400 Box
ram: Corsair Vengeance RGB PRO DDR4 16GB 2666 MHZ Black (CMW16GX4M2A2666C16)
PSU: Antec NX650
FAN: 求意見
HD: SSD + HDD (本身用緊)
麻煩大家

上網睇測試火牛
用個萬字夾插兩邊就得
今日試左
原來壞底板

用8400就換番B360板
Z390板大部份都係俾人超CPU同RAM用
重點係Z390貴過B360

原來真係壞咗開機鍵 唔該晒巴打
而家我將reset同開機制互換左 成功開機

nzxt x62點睇

普通效能 但個水冷頭好撚靚

係呀係呀以靚為主x62是咪無死錯？

同埋點睇自已裝唔裝到，係就聽日收工衝落黃金扑取

睇機箱裝唔裝到咁大既冷排

板
唔超頻就b360 gaming pro carbon都得

cpu
見你話玩apex同r6
應該有獨立顯示卡？
如果有咁就用9400f就夠，1200蚊 仲平過8400 2舊水

火牛
個兩舊水（再加少少）可以放落火牛度火牛買靚少少上Corsair rm650x 會再穩定d同襟用好多，而且有10年保，以後換機/升級可以留低

ram
你個條Ram稍貴，但如果你鐘意J佢個rgb都值嘅

HDD

Hdd 個度唔係好明，巴打係咪用開依d?
要成日拎隻hdd出黎用？

如果有必要成日拎隻hdd出黎用嘅都可以考慮下用外置usb hdd docking(多士爐)
又或者用個柒d 但有5.25吋mount位嘅機箱

示意圖：

箱：
你問我我一定叫你揀NZXT行現代簡約風格，外觀線條硬朗，低調奢華，簡單得黎又好有質感，愈睇愈靚極襟睇，同好多家私，硬件，Accessories都可以完美配搭

S340 而家清貨價400幾已經買到！！（亞加力側版）

H500就大約700蚊（新少少嘅款，玻璃）

S340/S340 Elite J圖：

小弟當年就係睇左依條片先開始入坑

H500/H500i

上圖用deepcool castle水冷，小弟近期覺得佢幾型，240雙排都係900蚊有找，跟rgb風扇，玩燈黎講幾抵

利申：Nzxt打手

Cpu cooler:

9400f其實原裝散熱都夠做，但係睇你個款應該似係想換把靚仔d嘅
其實coolmaster 212 black rgb都夠壓，又可以同msi板sync，二百頭，性價比之最（唔計gammaxx 400）

再唔係nzxt M22 單排水冷
有rgb但好似無得sync，5百尾左右

咁當然計performance就u12s啦（但個樣麻麻地）

算唔錯啦，仲勁過corsair h100i v2

片後段有講，同樣嘈音(40dB) 入面係散熱最好個隻

H115i去到2300rpm, x62 得1700溫度都係差一度

其實千二蚊黎講就算唔計外觀佢都算物有所值架喇

d箱型到想轉埋nzxt
m22個頭都幾型！好像同x62差唔多咁既